[{"type":"Publication","title":"Open-source Portuguese-Spanish machine translation","date":"2009-10-13 13:38:57","url":"","year":"2006","authors":["Carme Armentano-Oller","Rafael C. Carrasco","Antonio M. Corb\u00ed-Bellot","Mikel L. Forcada","Mireia Ginest\\'\u0131-Rosell","Sergio Ortiz-Rojas","Juan Antonio P\u00e9rez-Ortiz","Gema Ram\\'\u0131rez-S\u00e1nchez","Felipe S\u00e1nchez-Mart\\'\u0131nez","Miriam A. Scalco"],"publisher":"Springer-Verlag"},{"type":"Publication","title":"Challenges of an Annotation Task for Open Information Extraction in Portuguese","date":"2019-11-26 16:30:08","url":"","year":"2018","authors":["Rafael Glauber","Leandro Souza de Oliveira","Cleiton Fernando Lima Sena","Daniela Barreiro Claro","Marlo Souza"],"publisher":"Springer International Publishing"},{"type":"Publication","title":"The Parsing System \u201cPalavras\u201d. Automatic Grammatical Analysis of Portuguese in a Constraint Grammar Framework","date":"2009-09-27 13:00:05","url":"","year":"2000","authors":["Eckhard Bick"],"publisher":"University of Arhus"},{"type":"Publication","title":"BlogSet-BR: A Brazilian Portuguese Blog Corpus","date":"2018-05-25 09:59:58","url":"http:\/\/www.lrec-conf.org\/lrec2018","year":"2018","authors":["Henrique D. P. dos Santos","Vinicius Woloszyn","Renata Vieira"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Modalidade no Portugu\u00eas Brasileiro: as estruturas condicionais (Modality in Brazilian Portuguese: the Conditional Structures) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#CortesM13","year":"2013","authors":["Priscila Os\u00f3rio C\u00f4rtes","Heliana Mello"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Portuguese personal story analysis and detection in blogs.","date":"2018-04-19 11:26:48","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webi\/webi2017.html#SantosWV17","year":"2017","authors":["Henrique D. P. dos Santos","Vinicius Woloszyn","Renata Vieira"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Pragmatic Information Extraction in Brazilian Portuguese Documents","date":"2019-11-26 16:14:37","url":"","year":"2018","authors":["Cleiton Fernando Lima Sena","Daniela Barreiro Claro"],"publisher":"Springer International Publishing"},{"type":"Publication","title":"Apesar de avan\u00e7os, surdos ainda enfrentam barreiras de acessibilidade","date":"2019-11-19 02:55:59","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20180805050257\/http:\/\/www.brasil.gov.br:80\/cidadania-e-justica\/2016\/09\/apesar-de-avancos-surdos-ainda-enfrentam-barreiras-de-acessibilidade","year":"2016","authors":["Governo do Brasil"],"publisher":"Governo do Brasil"},{"type":"Publication","title":"Desemprego na Pandemia Atinge Maior Patamar da S\u00e9rie na 4\u00aa Semana de Agosto","date":"2020-10-05 19:09:38","url":"https:\/\/agenciadenoticias.ibge.gov.br\/agencia-noticias\/2012-agencia-de-noticias\/noticias\/28909-desemprego-na-pandemia-atinge-maior-patamar-da-serie-na-4-semana-de-agosto","year":"2020","authors":["Umberl\u00e2ndia Cabral"],"publisher":"IBGE"},{"type":"Publication","title":"Constru\u00e7\u00e3o de uma tarefa de reconhecimento de tradu\u00e7\u00e3o Libras-Portugu\u00eas: considera\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas","date":"2019-08-19 01:50:40","url":"http:\/\/revistaseletronicas.pucrs.br\/ojs\/index.php\/fale\/article\/view\/28964","year":"2018","authors":["Sandro Rodrigues da Fonseca","Ana Beatriz Ar\u00eaas da Luz Fontes","Ingrid Finger"],"publisher":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (PUCRS)"},{"type":"Publication","title":"OMS adverte que 900 milh\u00f5es de pessoas podem ter surdez at\u00e9 2050","date":"2019-11-19 03:11:25","url":"https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Vida\/noticia\/2018\/03\/oms-adverte-que-900-milhoes-de-pessoas-podem-ter-surdez-ate-2050.html","year":"2018","authors":["Ag\u00eancia EFE"],"publisher":"globo.com"},{"type":"Publication","title":"23,9% dos brasileiros declaram ter alguma defici\u00eancia, diz IBGE","date":"2019-11-19 03:04:14","url":"https:\/\/glo.bo\/I7vOZC","year":"2012","authors":[" G1"],"publisher":"globo.com"},{"type":"Publication","title":"Guia de Avalia\u00e7\u00e3o: Parte I \u2013 Processo e M\u00e9todo de Avalia\u00e7\u00e3o MA-MPS","date":"2020-04-01 04:50:24","url":"https:\/\/softex.br\/download\/guia-de-avaliacao-2020-parte-1\/","year":"2020","authors":[" SOFTEX"],"publisher":"SOFTEX"},{"type":"Publication","title":"SMS alerta para cuidados com a audi\u00e7\u00e3o","date":"2019-11-19 03:08:13","url":"https:\/\/www.prefeitura.sp.gov.br\/cidade\/secretarias\/saude\/noticias\/?p=267061","year":"2018","authors":["Maria Lucia do Nascimento"],"publisher":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo"},{"type":"Publication","title":"Dynamic Language Modeling for the European Portuguese","date":"2008-11-08 17:39:42","url":"","year":"2008","authors":["Ciro Martins","Ant\ufffdnio Teixeira","Jo\ufffdo Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"From European Portuguese to Portuguese Sign Language.","date":"2019-08-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slpat\/slpat2015.html#AlmeidaCC15","year":"2015","authors":["In\u00eas Almeida","Lu\u00edsa Coheur","Sara Candeias"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Looking for Similarity between Portuguese Ontological Structures","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2004","authors":["Marcirio Silveira Chaves","Vera L\ufffdcia Strube de Lima"],"publisher":"Edic\ufffdes Colibri"},{"type":"Publication","title":"Breve hist\u00f3ria dos surdos no mundo e em Portugal","date":"2019-09-20 13:19:44","url":"https:\/\/www.amazon.com\/dp\/B01JLVZQUW","year":"2007","authors":["Paulo Vaz de Carvalho"],"publisher":"Surd'Universo"},{"type":"Publication","title":"Aplica\u00e7\u00e3o do descritor HOG e classificador SVM no reconhecimento de poses humanas em imagens de profundidade","date":"2019-08-19 00:14:13","url":"https:\/\/sol.sbc.org.br\/index.php\/eripi\/article\/view\/5154","year":"2018","authors":["Antonio Almeida","Carlos Borges","I\u00e1lis Paula"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (SBC)"},{"type":"Publication","title":"Utilizando Features Lingu\u00edsticas Gen\u00e9ricas para Classifica\u00e7\u00e3o de Triplas Relacionais em Portugu\u00eas (Generic Linguistic Features for Relational Triples Classification in Portuguese)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#BarbosaC17","year":"2017","authors":["George Barbosa","Daniela Barreiro Claro"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Os Prov\u00e9rbios em manuais de ensino de Portugu\u00eas L\u00edngua N\u00e3o Materna (The Proverbs of teaching manuals in Non-Native Portuguese)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#ReisB17","year":"2017","authors":["S\u00f3nia Reis","Jorge Baptista"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"European Portuguese Articulatory Based Text-to-Speech: First Results","date":"2008-11-08 17:39:42","url":"","year":"2008","authors":["A Teixeira","Catarina Oliveira","Pl\ufffdnio Barbosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"BP2EP - Adaptation of Brazilian Portuguese texts to European Portuguese.","date":"2020-11-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eamt\/eamt2011.html#MarujoGLLCT11","year":"2011","authors":["Lu\u00eds Marujo","Nuno Grazina","Tiago Lu\u00eds","Wang Ling","Lu\u00edsa Coheur","Isabel Trancoso"],"publisher":"European Association for Machine Translation"},{"type":"Publication","title":"Answering Portuguese Questions.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#CostaC08","year":"2008","authors":["Lu\u00eds Fernando Costa","Lu\u00eds Miguel Cabral"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"PorTAl: Recursos e Ferramentas de Tradu\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica para o Portugu\u00eas do Brasil (PorTAl: Resources and Tools for Machine Translation of Brazilian Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#VieiraC11","year":"2011","authors":["Thiago Lima Vieira","Helena de Medeiros Caseli"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Matematica, Musica e Educacao","date":"2021-04-21 11:45:34","url":"http:\/\/doi.org\/10.13140\/2.1.2849.5360","year":"2004","authors":["Vania V. Estrela","Vania Vieira Estrela","Mikhail VISHNEVSKI","Talmise Franco Dos Santos"],"publisher":"UENF"},{"type":"Publication","title":"Porting an european portuguese broadcast news recognition system to brazilian portuguese.","date":"2019-11-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2009.html#AbadTNV09","year":"2009","authors":["Alberto Abad","Isabel Trancoso","Nelson Neto","C\u00e9u Viana"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Fully Automatic Compilation of Portuguese-English and Portuguese-Spanish Parallel Corpora.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#AzizS11","year":"2011","authors":["Wilker Aziz","Lucia Specia"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Multi-level NER for Portuguese in a CG framework","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2003","authors":["E. Bick"],"publisher":"Springer Verlag"},{"type":"Publication","title":"An\u00e1lise Autom\u00e1tica de Coer\u00eancia Usando o Modelo Grade de Entidades para o Portugu\u00eas (Automatic Coherence Analysis Using the Entity-grid Model for Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#FreitasF13","year":"2013","authors":["Alison Rafael Polpeta Freitas","Val\u00e9ria Delisandra Feltrim"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Transcri\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica autom\u00e1tica para lemas em verbetes de dicion\u00e1rios do Portugu\u00eas do Brasil (Automatic Phonetic Transcription of Lemmas for Entries in Brazilian Portuguese Dictionaries) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#MarquiafavelZ11","year":"2011","authors":["Vanessa Marquiaf\u00e1vel","Claudia Zavaglia"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"HESITA(te) in Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#CandeiasCPVLP14","year":"2014","authors":["Sara Candeias","Dirce Celorico","Jorge Proen\u00e7a","Arlindo Veiga","Carla Lopes","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Cooperatively Evaluating Portuguese Morphology.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#SantosCR03","year":"2003","authors":["Diana Santos","Lu\u00eds Fernando Costa","Paulo Rocha"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Resolving Portuguese Nominal Anaphora.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#CoelhoMCVR06","year":"2006","authors":["Jorge C. B. Coelho","Vinicius M. Muller","Sandra Collovini","Renata Vieira","Lucia Helena Machado Rino"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese at CLEF 2005.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2005.html#SantosC05","year":"2005","authors":["Diana Santos","Nuno Cardoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Native Language Identification.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#MalmasiRZ18","year":"2018","authors":["Shervin Malmasi","Iria del R\u00edo","Marcos Zampieri"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Universal Dependencies for Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/depling\/depling2017.html#RademakerCRFBP17","year":"2017","authors":["Alexandre Rademaker","Fabricio Chalub","Livy Real","Cl\u00e1udia Freitas","Eckhard Bick","Valeria de Paiva"],"publisher":"Link\u00f6ping University Electronic Press"},{"type":"Publication","title":"Update Summarization for Portuguese.","date":"2018-01-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2017.html#NobregaP17","year":"2017","authors":["Fernando Ant\u00f4nio Asevedo N\u00f3brega","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Characterizing the Portuguese Blogosphere.","date":"2015-04-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icwsm\/icwsm2009.html#CoutoRN09","year":"2009","authors":["Telmo Couto","Cristina Ribeiro","S\u00e9rgio Nunes"],"publisher":"The AAAI Press"},{"type":"Publication","title":"Quotation Extraction for Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#FernandesMM11","year":"2011","authors":["William Paulo Ducca Fernandes","Eduardo Motta","Ruy Luiz Milidi\u00fa"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Portuguese - Japanese Picture Dictionary.","date":"2005-10-27","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/imsa\/imsa2005.html#PaisF05","year":"2005","authors":["Rui Pais","Filipa Fidalgo"],"publisher":"IASTED\/ACTA Press"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Corpora at CLUL.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2000.html#NascimentoPS00","year":"2000","authors":["Maria Fernanda Bacelar do Nascimento","Lu\u00edsa Pereira","Jo\u00e3o Saramago"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Web Accessibility Snapshot - Status of the Portuguese Websites Regarding Accessibility Levels.","date":"2018-04-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iceis\/iceis2010-5.html#GoncalvesMMPM10","year":"2010","authors":["Ramiro Gon\u00e7alves","Jos\u00e9 Martins","Manuel Martins","Jorge Pereira","Henrique S\u00e3o Mamede"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Improving Portuguese Term Extraction.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#LopesV12","year":"2012","authors":["Lucelene Lopes","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semantic Links for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#ChalubRRP16","year":"2016","authors":["Fabricio Chalub","Livy Real","Alexandre Rademaker","Valeria de Paiva"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Sentence Compression for Portuguese.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#NobregaJBP20","year":"2020","authors":["Fernando Ant\u00f4nio Asevedo N\u00f3brega","Al\u00edpio M. Jorge","Pavel Brazdil","Thiago A. S. Pardo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Emoji Prediction for Portuguese.","date":"2020-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#DuarteMO20","year":"2020","authors":["Lu\u00eds Duarte","Lu\u00eds Macedo","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Optimal renewable generation mix of hydro, wind and photovoltaic for integration into the Portuguese power system","date":"2018-06-18 21:23:34","url":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1109\/eem.2013.6607367","year":"2013","authors":["J. Sousa","Alfredo Martins"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"VerbNet.Br: constru\u00e7\u00e3o semiautom\u00e1tica de um l\u00e9xico computacional de verbos para o portugu\u00eas do Brasil (VerbNet.Br: semiautomatic construction of a computational verb lexicon for Brazilian Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#Scarton11","year":"2011","authors":["Carolina Evaristo Scarton"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Experimental Phonetics Contributions to the Portuguese Articulatory\r\n\tSynthesizer Development","date":"2008-11-08 17:39:42","url":"","year":"2003","authors":["Ant\ufffdnio Teixeira","Lurdes Castro Moutinho","Rosa L\ufffddia Coimbra"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Tradu\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica de L\u00ednguas de Sinais: do Sinal para a Escrita","date":"2019-09-13 05:35:15","url":"http:\/\/dspace.unipampa.edu.br\/handle\/riu\/1612","year":"2017","authors":["Jorge Daniel Barros Junior"],"publisher":"Universidade Federal do Pampa (Unipampa)"},{"type":"Publication","title":"Extra\u00e7\u00e3o de Contextos Definit\u00f3rios a partir de Textos em L\u00edngua Portuguesa (Extraction of Defining Contexts from Texts in Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#WendtV11","year":"2011","authors":["Igor S. Wendt","Renata Vieira"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Revis\u00e3o Sistem\u00e1tica da Literatura em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -\u00ad Um Guia Pr\u00e1tico","date":"2019-11-14 18:52:16","url":"https:\/\/nrc.ice.ufjf.br\/seer\/index.php\/relate\/article\/view\/147\/0","year":"2016","authors":["Fr\u00e2ncila Neiva","Rodrigo Silva"],"publisher":"Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF)"},{"type":"Publication","title":"Functional Aspects in Portuguese NER.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#Bick06","year":"2006","authors":["Eckhard Bick"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"IdSay: Question Answering for Portuguese.","date":"2020-09-09 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2008.html#CarvalhoMR08","year":"2008","authors":["Gracinda Carvalho","David Martins de Matos","V\u00edtor Rocio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Relp: Portuguese open relation extraction","date":"2018-05-28 01:48:19","url":"","year":"2017","authors":["Sandra Collovini de Abreu","Renata Vieira"],"publisher":"Nomos Verlagsgesellschaft mbH & Co. KG"},{"type":"Publication","title":"Scoring Judicial Syllabi in Portuguese.","date":"2017-12-08 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/jurix\/jurix2017.html#BourguetC17","year":"2017","authors":["Jean-R\u00e9mi Bourguet","Melissa Zorzanelli Costa"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Portuguese geolocated tweets: an overview.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/isdoc\/isdoc2014.html#BrogueiraBCM14","year":"2014","authors":["Gaspar Brogueira","Fernando Batista","Jo\u00e3o Paulo Carvalho","Helena Moniz"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"QUEMDISSE? Reported speech in Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#FreitasFS16","year":"2016","authors":["Cl\u00e1udia Freitas","Bianca Freitas","Diana Santos"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Porting REAP to European Portuguese.","date":"2014-04-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slte\/slte2009.html#MarujoLMTPEBV09","year":"2009","authors":["Lu\u00eds Marujo","Jos\u00e9 Lopes","Nuno J. Mamede","Isabel Trancoso","Juan Pino","Maxine Eskenazi","Jorge Baptista","C\u00e9u Viana"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"A Implementa\u00e7\u00e3o de uma Minigram\u00e1tica do Portugu\u00eas Brasileiro sob a Perspectiva da LFG (Implementation of a grammar fragment of Brazilian Portuguese in the Lexical-Functional Grammar formalism)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#SoaresNA17","year":"2017","authors":["Daniel Soares","Francisco Nogueira","Leonel F. de Alencar"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"On european Portuguese automatic syllabification.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#OliveiraMT05","year":"2005","authors":["Catarina Oliveira","Lurdes Castro Moutinho","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Dedicated Nominal Featurization of Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#BrancoS06","year":"2006","authors":["Ant\u00f3nio Horta Branco","Jo\u00e3o Ricardo Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semi-supervised Parsing of Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#CostaK14","year":"2014","authors":["Pablo Botton da Costa","F\u00e1bio Natanael Kepler"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Verb Clustering for Brazilian Portuguese.","date":"2018-07-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2014-1.html#ScartonSSDPK14","year":"2014","authors":["Carolina Scarton","Lin Sun","Karin Kipper Schuler","Magali Sanches Duran","Martha Palmer","Anna Korhonen"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Improving NLTK for Processing Portuguese.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2019.html#FerreiraOR19","year":"2019","authors":["Jo\u00e3o Ferreira","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Ricardo Rodrigues"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Digital Atlas of Portuguese America.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dhlu\/dhlu2013.html#GilB13","year":"2013","authors":["Tiago Lu\u00eds Gil","Leonardo Barleta"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Identifica\u00e7\u00e3o de Autoria de Textos atrav\u00e9s do uso de Classes Lingu\u00edsticas da L\u00edngua Portuguesa (Authorship Identification Using Linguistic Classes for Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#VarelaJO11","year":"2011","authors":["Paulo Varela","Edson J. R. Justino","Luiz E. S. Oliveira"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Normalizador de Texto para Lingua Portuguesa baseado em Modelo de Linguagem (A Normalizer based on Language Model for Texts in Portuguese)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#BardLM17","year":"2017","authors":["Patrick Bard","Renan Lopes Luis","Silvia Moraes"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"REPENTINO - A wide-scope gazetteer for entity recognition in Portuguese","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2006","authors":["Lu\\'\u0131s Sarmento","Ana Sofia Pinto","Lu\\'\u0131s Cabral"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Uma Ferramenta para Identificar Desvios de Linguagem na L\u00edngua Portuguesa (A tool to identify the linguistic deviations in the Portuguese Language)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#NauFPC17","year":"2017","authors":["Jonathan Nau","Alu\u00edzio Haendchen Filho","Guilherme Passero","Vinicius Cavaco"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Implementa\u00e7\u00e3o de um Separador Sil\u00e1bico Gratuito Baseado em Regras Lingu\u00edsticas para o Portugu\u00eas Brasileiro (The Implementation of a Free Syllabification Algorithm Based on Linguistic Rules for Brazilian Portuguese) in Portuguese.","date":"2019-11-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#RochaN13","year":"2013","authors":["Willian Rocha","Nelson Neto"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Aperfei\u00e7oando o aprendizado de Libras utilizando elementos de Internet das Coisas","date":"2019-09-11 08:36:57","url":"https:\/\/www.br-ie.org\/pub\/index.php\/wcbie\/article\/view\/7062","year":"2016","authors":["Rafael de Amorim Silva","Lucas Lins de Lima","Rodrigo Rozendo Bastos"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computac\u00e3o (SBC)"},{"type":"Publication","title":"BrGram: uma gram\u00e1tica computacional de um fragmento do portugu\u00eas brasileiro no formalismo da LFG (BrGram: a Computational Grammar for a Fragment of Brazilian Portuguese in the LFG Formalism) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#Alencar13","year":"2013","authors":["Leonel F. de Alencar"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Desenvolvimento de prot\u00f3tipo para reconhecimento de gestos de uma das m\u00e3os","date":"2019-09-14 19:51:26","url":"https:\/\/repositorio.ucs.br\/xmlui\/handle\/11338\/3836","year":"2017","authors":["Alan Nunes Bonatto"],"publisher":"Universidade de Caxias do Sul (UCS)"},{"type":"Publication","title":"Cross-variety rhythm typology in portuguese.","date":"2011-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2009.html#BarbosaVT09","year":"2009","authors":["Pl\u00ednio Almeida Barbosa","C\u00e9u Viana","Isabel Trancoso"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Distributional Thesauri for Portuguese: methodology evaluation.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2015.html#WilkensZFGV15","year":"2015","authors":["Rodrigo Wilkens","Leonardo Zilio","Eduardo Ferreira","Gabriel Gon\u00e7alves","Aline Villavicencio"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Predicting Flu Incidence from Portuguese Tweets.","date":"2020-04-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iwbbio\/iwbbio2013.html#SantosM13","year":"2013","authors":["Jos\u00e9 Carlos Santos","S\u00e9rgio Matos"],"publisher":"Copicentro Editorial"},{"type":"Publication","title":"Recognizing Humor in Portuguese: First Steps.","date":"2019-12-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2019-2.html#ClemencioAO19","year":"2019","authors":["Andr\u00e9 Clem\u00eancio","Ana Alves","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Portuguese Native Language Identification Dataset.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bea\/bea2018.html#GayoZM18","year":"2018","authors":["Iria del R\u00edo Gayo","Marcos Zampieri","Shervin Malmasi"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"PTCRIS_OrgID - Portuguese Organisation Identifiers Authoritative System.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eurocris\/cris2016.html#AmanteDGLQS16","year":"2016","authors":["Maria Jo\u00e3o Amante","Jo\u00e3o Duarte","Joaquim Godinho","Susana Lopes","Luis Quintano","Teresa Segurado"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"RAPPORT - A Portuguese Question-Answering System.","date":"2019-11-26 16:18:34","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2015.html#RodriguesG15","year":"2015","authors":["Ricardo Rodrigues","Paulo Gomes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"HMM-based european Portuguese TTS system.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#BarrosMTRF05","year":"2005","authors":["Maria Jo\u00e3o Barros","Ranniery Maia","Keiichi Tokuda","Fernando Gil Resende","Diamantino Freitas"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"REAP.PT Serious Games for Learning Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#SilvaMBFM12","year":"2012","authors":["Andr\u00e9 Silva","Cristiano Marques","Jorge Baptista","Alfredo Ferreira Jr.","Nuno J. Mamede"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Devoicing Measures of European Portuguese Fricatives.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#JesusS03","year":"2003","authors":["Luis M. T. Jesus","Christine H. Shadle"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Open-Source Portuguese-Spanish Machine Translation.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#Armentano-OllerCCFGOPRSS06","year":"2006","authors":["Carme Armentano-Oller","Rafael C. Carrasco","Antonio M. Corb\u00ed-Bellot","Mikel L. Forcada","Mireia Ginest\u00ed-Rosell","Sergio Ortiz-Rojas","Juan Antonio P\u00e9rez-Ortiz","Gema Ram\u00edrez-S\u00e1nchez","Felipe S\u00e1nchez-Mart\u00ednez","Miriam A. Scalco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparing Verb Synonym Resources for Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#TeixeiraSO10","year":"2010","authors":["Jorge Teixeira","Lu\u00eds Sarmento","Eug\u00e9nio C. Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Priberam's Question Answering System for Portuguese.","date":"2019-11-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2005w.html#AmaralFMMMP05a","year":"2005","authors":["Carlos Amaral","Helena Figueira","Andr\u00e9 F. T. Martins","Afonso Mendes","Pedro Mendes","Cl\u00e1udia Pinto"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Adapting SimpleNLG for Brazilian Portuguese realisation.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/inlg\/inlg2014.html#OliveiraS14","year":"2014","authors":["Rodrigo de Oliveira","Somayajulu Sripada"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Portuguese variety identification on broadcast news.","date":"2010-02-10","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icassp\/icassp2008.html#RouasTVA08","year":"2008","authors":["Jean-Luc Rouas","Isabel Trancoso","C\u00e9u Viana","M\u00f3nica Abreu"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Learning Coreference Resolution for Portuguese Texts.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#SouzaGV08","year":"2008","authors":["Jos\u00e9 Guilherme Camargo de Souza","Patr\u00edcia Nunes Gon\u00e7alves","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Tagging and Labelling Portuguese Modal Verbs.","date":"2020-02-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#QuaresmaMHG14","year":"2014","authors":["Paulo Quaresma","Am\u00e1lia Mendes","Iris Hendrickx","Teresa Gon\u00e7alves"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Assessing the Portuguese Web applications security.","date":"2017-04-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcis\/worldcis2011.html#TeodoroS11","year":"2011","authors":["Nuno Teodoro","Carlos Serr\u00e3o"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Brazilian Portuguese speech-driven answering system.","date":"2017-06-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eatis\/eatis2012.html#OliveiraSMM12","year":"2012","authors":["Artur L. C. Oliveira","Eduardo S. Silva","Hendrik T. Macedo","Leonardo Nogueira Matos"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"The barracuda design pattern (in Portuguese).","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sugarloafplop\/sugarloafplop2012.html#BonfimFRB12","year":"2012","authors":["Thiago Bonfim","Jesse Nery Filho","Ricardo Ramos","Murilo Boratto"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Computer Programming Education in Portuguese Universities.","date":"2020-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icpec\/icpec2020.html#QueirosPT20","year":"2020","authors":["Ricardo Queir\u00f3s","M\u00e1rio Pinto","Teresa Terroso"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"What kinds of geographical information are there in the Portuguese\r\n\tWeb?","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2006","authors":["Marcirio Silveira Chaves","Diana Santos"],"publisher":"LNAI 3960 - Springer"},{"type":"Publication","title":"The Design of OPTIMISM, an Opinion Mining System for Portuguese Politics","date":"2011-03-09 04:36:39","url":"http:\/\/epia2009.web.ua.pt\/onlineEdition\/565.pdf","year":"2009","authors":["M\u00e1rio J. Silva","Paula Carvalho","Lu\u00eds Sarmento","Eug\u00e9nio Oliveira","Pedro Magalh\u00e3es"],"publisher":"Universidade de Aveiro"},{"type":"Publication","title":"HESITA(tions) in Portuguese: a database.","date":"2016-04-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/diss\/diss2013.html#CandeiasCPVP13","year":"2013","authors":["Sara Candeias","Dirce Celorico","Jorge Proen\u00e7a","Arlindo Veiga","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Pronoun Resolution: Resources and Evaluation.","date":"2017-05-22 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2008.html#CuevasHLPO08","year":"2008","authors":["Ramon R\u00e9 Moya Cuevas","Willian Yukio Honda","Diego Jesus de Lucena","Ivandr\u00e9 Paraboni","Patr\u00edcia Rufino Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese-English Word Alignment: some Experiments.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2008.html#SantosS08","year":"2008","authors":["Diana Santos","Alberto Sim\u00f5es"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Spoken Portuguese: Geographic and Social Varieties.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2000.html#GoncalvesV00","year":"2000","authors":["Jos\u00e9 Bettencourt Gon\u00e7alves","Rita Veloso"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"A brazilian portuguese language corpus development.","date":"2011-03-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2000.html#SchrammFZB00","year":"2000","authors":["Mauricio C. Schramm","Luis Felipe R. Freitas","Adriano Zanuz","Dante Barone"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Examining Independent Podcasts in Portuguese iTunes.","date":"2020-07-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hci\/hci2020-40.html#AntunesS20","year":"2020","authors":["Maria Jo\u00e3o Antunes","Ram\u00f3n Salaverr\u00eda"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Broadcast news subtitling system in Portuguese.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icassp\/icassp2008.html#NetoMVCMC08","year":"2008","authors":["Jo\u00e3o Paulo Neto","Hugo Meinedo","M\u00e1rcio Viveiros","Renato Cassaca","Ciro Martins","Diamantino Caseiro"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Linguistic Legal Concept Extraction in Portuguese.","date":"2018-12-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/jurix\/jurix2018.html#CidRCP18","year":"2018","authors":["Alessandra Cid","Alexandre Rademaker","Bruno Cuconato","Valeria de Paiva"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Vocatives in Portuguese: Identification and Processing.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2017.html#BaptistaM17","year":"2017","authors":["Jorge Baptista","Nuno J. Mamede"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"An Emotional Word Analyzer for Portuguese.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2017.html#MaiaL17","year":"2017","authors":["Maria In\u00eas Maia","Jos\u00e9 Paulo Leal"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Expanding a Database of Portuguese Tweets.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2014.html#BrogueiraBCM14","year":"2014","authors":["Gaspar Brogueira","Fernando Batista","Jo\u00e3o Paulo Carvalho","Helena Moniz"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Folheador: browsing through Portuguese semantic relations.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eacl\/eacl2012.html#OliveiraCS12","year":"2012","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Hernani Pereira Costa","Diana Santos"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Extracting Temporal Information from Portuguese Texts.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#CostaB12","year":"2012","authors":["Francisco Costa","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Gramateca: Corpus-Based Grammar of Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#Santos14","year":"2014","authors":["Diana Santos"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Question Classification in Spanish and Portuguese.","date":"2017-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2005.html#SolorioPMPL05","year":"2005","authors":["Thamar Solorio","Manuel Alberto P\u00e9rez-Couti\u00f1o","Manuel Montes y G\u00f3mez","Luis Villase\u00f1or Pineda","Aurelio L\u00f3pez-L\u00f3pez"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Controlled Language: Coping with Ambiguity.","date":"2017-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cnl\/cnl2012.html#MarrafaAFM12","year":"2012","authors":["Palmira Marrafa","Raquel Amaro","Nuno Freire","Sara Mendes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Grapheme-Phoneme Translator for Brazilian Portuguese.","date":"2017-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icannga\/icannga2011-2.html#ShibataR11","year":"2011","authors":["Danilo Picagli Shibata","Ricardo Luis de Azevedo da Rocha"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Change in the Portuguese Air Force.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/centeris\/centeris2011-1.html#PascoaCT11","year":"2011","authors":["Carlos P\u00e1scoa","Ricardo Costa","Jos\u00e9 Tribolet"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Medical information extraction in European Portuguese","date":"2015-01-14 21:25:14","url":"","year":"2011","authors":["Liliana Ferreira","Ant\u00f3nio Teixeira","Jo\u00e3o Paulo Silva Cunha"],"publisher":"PhD, University of Aveiro"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Text Generation from Large Corpora.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#NovaisPS12","year":"2012","authors":["Eder Novais","Ivandr\u00e9 Paraboni","Douglas Silva"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"The BioVisualSpeech European Portuguese Sibilants Corpus.","date":"2020-06-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#GriloGAAAMC20","year":"2020","authors":["Margarida Grilo","Isabel Guimar\u00e3es","Mariana Ascens\u00e3o","Alberto Abad","Ivo Anjos","Jo\u00e3o Magalh\u00e3es","Sofia Cavaco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Native Language Identification on L2 Portuguese.","date":"2020-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#Rio20","year":"2020","authors":["Iria del R\u00edo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Project Management Practices at Portuguese Startups.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2019-1.html#TeresoLR19","year":"2019","authors":["Anabela Tereso","Celina P. Le\u00e3o","Tobias Ribeiro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Word stress perception in European Portuguese.","date":"2014-01-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2013.html#CorreiaFBV13","year":"2013","authors":["Susana Correia","S\u00f3nia Frota","Joseph Butler","Marina Vig\u00e1rio"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Sofrer uma ofensa, Receber uma advert\u00eancia: Verbos-suporte Conversos de 'Fazer' no Portugu\u00eas do Brasil (Suffering an offense, Receiving a citation: Supporting Vectors Converted from 'To do' in Brazilian Portuguese)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#BarrosCV17","year":"2017","authors":["Cla\u00fadia D. Barros","Nath\u00e1lia P. Calcia","Oto A. Vale"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"SIEM\u00caS - a named entity recognizer for Portuguese relying\r\n\ton similarity rules","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2006","authors":["Luis Sarmento"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The MLLP-UPV Spanish-Portuguese and Portuguese-Spanish Machine Translation Systems for WMT19 Similar Language Translation Task.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wmt\/wmt2019-3.html#Baquero-ArnalIC19","year":"2019","authors":["Pau Baquero-Arnal","Javier Iranzo-S\u00e1nchez","Jorge Civera","Alfons Juan"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"An MRI study of european portuguese nasals.","date":"2011-03-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2007.html#MartinsCST07","year":"2007","authors":["Paula Martins","In\u00eas Carbone","Augusto Silva","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Aerodynamics of fricative production in european portuguese.","date":"2011-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2009.html#PinhoJB09","year":"2009","authors":["C\u00e1tia M. R. Pinho","Luis M. T. Jesus","Anna Barney"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Nasometric values for European Portuguese: preliminary results.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2008.html#FaleF08","year":"2008","authors":["Isabel Fal\u00e9","Isabel Hub Faria"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Exploring Spanish Corpora for Portuguese Coreference Resolution.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/snams\/snams2018.html#CruzRC18","year":"2018","authors":["Andre Ferreira Cruz","Gil Rocha","Henrique Lopes Cardoso"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Voice Quality of European Portuguese Emotional Speech.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#NunesCT10","year":"2010","authors":["Ana Nunes","Rosa L\u00eddia Coimbra","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Dynamic Language Modeling for the European Portuguese.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#MartinsTN08","year":"2008","authors":["Ciro Martins","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards a Serious Game for Portuguese Learning.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sgda\/sgda2011.html#SilvaMFBF11","year":"2011","authors":["Andr\u00e9 Silva","Nuno J. Mamede","Alfredo Ferreira Jr.","Jorge Baptista","Jo\u00e3o Fernandes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A PropBank for Portuguese: the CINTIL-PropBank.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#BrancoCPSSCG12","year":"2012","authors":["Ant\u00f3nio Branco","Catarina Carvalheiro","S\u00edlvia Pereira","Sara Silveira","Jo\u00e3o Ricardo Silva","S\u00e9rgio Castro","Jo\u00e3o Gra\u00e7a"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"brWaC: A WaCky Corpus for Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#BoosPVP14","year":"2014","authors":["Rodrigo Boos","Kassius Prestes","Aline Villavicencio","Muntsa Padr\u00f3"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Estimating Lexical Availability of European Portuguese Proverbs.","date":"2017-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/europhras\/europhras2017.html#ReisB17","year":"2017","authors":["S\u00f3nia Reis","Jorge Baptista"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Factual Question Generation for the Portuguese Language.","date":"2020-09-22 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/inista\/inista2020.html#LeiteCRS20","year":"2020","authors":["Bernardo Leite","Henrique Lopes Cardoso","Lu\u00eds Paulo Reis","Carlos Soares"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"A Stemming Algorithmm for the Portuguese Language.","date":"2016-03-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/spire\/spire2001.html#OrengoH01","year":"2001","authors":["Viviane Moreira Orengo","Christian R. Huyck"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"PassPort: A Dependency Parsing Model for Portuguese.","date":"2018-09-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#ZilioWF18a","year":"2018","authors":["Leonardo Zilio","Rodrigo Wilkens","C\u00e9drick Fairon"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"ASAPPpy: a Python Framework for Portuguese STS.","date":"2020-04-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/assin2019.html#Santos0O19","year":"2019","authors":["Jos\u00e9 Santos","Ana Alves","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"CEPLEXicon \u2015 A Lexicon of Child European Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#SantosFC16","year":"2016","authors":["Ana L\u00facia Santos","Maria Jo\u00e3o Freitas","Aida Cardoso"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Identifying and Analyzing Brazilian Portuguese Complex Predicates.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mwe\/mwe2011.html#DuranRAV11","year":"2011","authors":["Magali Sanches Duran","Carlos Ramisch","Sandra M. Alu\u00edsio","Aline Villavicencio"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Towards Brazilian Portuguese automatic text simplification systems.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/doceng\/doceng2008.html#AluisioSPMF08","year":"2008","authors":["Sandra M. Alu\u00edsio","Lucia Specia","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Erick Galani Maziero","Renata Pontin de Mattos Fortes"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"A hybrid affective lexicon for Brazilian Portuguese.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ihc\/ihc2017.html#RodriguesG17","year":"2017","authors":["Rafael Guimar\u00e3es Rodrigues","Gustavo Paiva Guedes"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Transcription of Multi-variety Portuguese Media Contents.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#AbadMTN12","year":"2012","authors":["Alberto Abad","Hugo Meinedo","Isabel Trancoso","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Selva: A New Syntactic Parser for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#AlmeidaCFS03","year":"2003","authors":["Sheila Morais de Almeida","Ariadne Carvalho","Lucien Fantin","Jorge Stolfi"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Lexical Semantics Annotation for Enriched Portuguese Corpora.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#NealePSB16","year":"2016","authors":["Steven Neale","Rita Valadas Pereira","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"XisQu\u00ea: An Online QA Service for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#BrancoRSS08","year":"2008","authors":["Ant\u00f3nio Branco","Lino Rodrigues","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Sara Silveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Health Informatics in Europe - The Portuguese Case.","date":"2020-10-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/csreaEEE\/csreaEEE2009.html#Rocha09","year":"2009","authors":["\u00c1lvaro Rocha"],"publisher":"CSREA Press"},{"type":"Publication","title":"ticAPP - Digital Transformation in the Portuguese Government.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iceis\/iceis2019-2.html#SantosVTV19","year":"2019","authors":["Francisco Miguel de Lemos Santos","Andr\u00e9 Vasconcelos","Jos\u00e9 Tribolet","Pedro Viana"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Sentiment Analysis of Portuguese Comments from Foursquare.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webmedia\/webmedia2016.html#AlmeidaSMFN16","year":"2016","authors":["Thais G. Almeida","Bruno A. Souza","Alice A. F. Menezes","Carlos Mauricio S. Figueiredo","Eduardo Freire Nakamura"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Engineering education in countries of portuguese language.","date":"2017-08-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/fie\/fie2013.html#CiampiVBA13","year":"2013","authors":["Melany M. Ciampi","Rosa Vasconcelos","Claudio da Rocha Brito","Lu\u00eds A. Amaral"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"A Rule-Based AMR Parser for Portuguese.","date":"2018-12-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2018.html#AnchietaP18","year":"2018","authors":["Rafael Torres Anchi\u00eata","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese-English Experiments using Latent Semantic Indexing.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2002w.html#OrengoH02","year":"2002","authors":["Viviane Moreira Orengo","Christian R. Huyck"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"REAP.PT, a tutoring system for teaching Portuguese.","date":"2016-08-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slte\/slte2009.html#MarujoLMTPEBV09a","year":"2009","authors":["Lu\u00eds Marujo","Jos\u00e9 Lopes","Nuno J. Mamede","Isabel Trancoso","Juan Pino","Maxine Esk\u00e9nazi","Jorge Baptista","C\u00e9u Viana"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"P-AWL: Academic Word List for Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#BaptistaCGZCM10","year":"2010","authors":["Jorge Baptista","Neuza Costa","Joaquim Guerra","Marcos Zampieri","Maria Cabral","Nuno J. Mamede"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"It Is the Time for Portuguese Texts!","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#CraveiroMM12","year":"2012","authors":["Olga Craveiro","Joaquim Macedo","Henrique Madeira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Curupira: A Functional Parser for Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#MartinsNH03","year":"2003","authors":["Ronaldo Teixeira Martins","Gra\u00e7a Nunes","Ricardo Hasegawa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Developing applications for the Portuguese Shoe Industry.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/afrigraph\/afrigraph2004.html#GameiroAFPM04","year":"2004","authors":["Sofia Gameiro","Lu\u00eds Almeida","Ant\u00f3nio Freitas","Pedro Pereira","Ad\u00e9rito Marcos"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Learning Discourse-new References in Portuguese Texts.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ifip12\/ai2006.html#ColloviniV06","year":"2006","authors":["Sandra Collovini","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Paraphrastic Variance between European and Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/vardial\/vardial2018.html#BarreiroM18","year":"2018","authors":["Anabela Barreiro","Cristina Mota"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Challenges in Analyzing Software Documentation in Portuguese.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbes\/sbes2015.html#TreudePF15","year":"2015","authors":["Christoph Treude","Carlos Prolo","Fernando Marques Figueira Filho"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"DIADORIM - A Lexical Database for Brazilian Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2002.html#GreghiMN02","year":"2002","authors":["Juliana Galvani Greghi","Ronaldo Teixeira Martins","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"NomLex-PT: A Lexicon of Portuguese Nominalizations.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#PaivaRRM14","year":"2014","authors":["Valeria de Paiva","Livy Real","Alexandre Rademaker","Gerard de Melo"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Progmatica: A Prosodic Database for European Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2006.html#BragaCTF06","year":"2006","authors":["Daniela Braga","L. M. S. Coelho","Jo\u00e3o Paulo Ramos Teixeira","Diamantino Freitas"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"A Normalizer for UGC in Brazilian Portuguese.","date":"2019-08-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/aclnut\/aclnut2015.html#DuranNA15","year":"2015","authors":["Magali Sanches Duran","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes","Lucas Avan\u00e7o"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"BERTimbau: Pretrained BERT Models for Brazilian Portuguese.","date":"2020-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2020.html#SouzaNL20","year":"2020","authors":["F\u00e1bio Souza","Rodrigo Nogueira","Roberto de Alencar Lotufo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"European portuguese nasal vowels: an EMMA study.","date":"2011-03-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2001.html#TeixeiraV01","year":"2001","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Francisco A. C. Vaz"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Mining Portuguese Comparative Sentences in Online Reviews.","date":"2020-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webmedia\/webmedia2020.html#KansaonBRBMB20","year":"2020","authors":["Daniel Kansaon","Michele A. Brand\u00e3o","Julio C. S. Reis","Matheus Barbosa","Breno Matos","Fabr\u00edcio Benevenuto"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Improving CoGrOO: the Brazilian Portuguese Grammar Checker.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#SilvaF13","year":"2013","authors":["William D. Colen M. Silva","Marcelo Finger"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Learning Sentence Reduction Rules for Brazilian Portuguese.","date":"2011-01-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/nlucs\/nlpcs2010.html#KawamotoP10","year":"2010","authors":["Daniel Kawamoto","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Extending the punctuation module for european portuguese.","date":"2011-03-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2010.html#BatistaMTMMM10","year":"2010","authors":["Fernando Batista","Helena Moniz","Isabel Trancoso","Hugo Meinedo","Ana Isabel Mata","Nuno J. Mamede"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Recognition of classroom lectures in european portuguese.","date":"2011-03-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2006.html#TrancosoNNVMCM06","year":"2006","authors":["Isabel Trancoso","Ricardo Nunes","Lu\u00eds Neves","C\u00e9u Viana","Helena Moniz","Diamantino Caseiro","Ana Isabel Mata"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Adding fricatives to the portuguese articulatory synthesiser.","date":"2011-03-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2003.html#TeixeiraJM03","year":"2003","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Luis M. T. Jesus","Roberto Martinez"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Ontology Construction: Portuguese Air Force Headquarters Domain.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/pret\/pret2011.html#PascoaPT11","year":"2011","authors":["Carlos P\u00e1scoa","Helena Sofia Pinto","Jos\u00e9 M. Tribolet"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"LX-DSemVectors: Distributional Semantics Models for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#RodriguesBNS16","year":"2016","authors":["Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Rodrigues","Ant\u00f3nio Branco","Steven Neale","Jo\u00e3o Ricardo Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"eHealth key issues in Portuguese Public Hospitals.","date":"2019-02-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cbms\/cbms2012.html#CorreiaNSO12","year":"2012","authors":["Ricardo Jo\u00e3o Cruz Correia","Jos\u00e9 Carlos Nascimento","Rui Dinis Sousa","Henrique O'Neill"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Detection of Emerging Words in Portuguese Tweets.","date":"2020-09-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2020.html#PintoMB20","year":"2020","authors":["Afonso Pinto","Helena Moniz","Fernando Batista"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"SICK-BR: A Portuguese Corpus for Inference.","date":"2020-09-09 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#RealRSATGSLCSSP18","year":"2018","authors":["Livy Real","Ana Rodrigues","Andressa Vieira e Silva","Beatriz Albiero","Bruna Thalenberg","Bruno Guide","Cindy Silva","Guilherme de Oliveira Lima","Igor C. S. C\u00e2mara","Milos Stanojevic","Rodrigo Souza","Valeria de Paiva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Vision-Based Portuguese Sign Language Recognition System.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2014-1.html#TrigueirosRR14","year":"2014","authors":["Paulo Trigueiros","A. Fernando Ribeiro","Lu\u00eds Paulo Reis"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Statistical Surface Realisation of Portuguese Referring Expressions.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tal\/gotal2008.html#PereiraP08","year":"2008","authors":["Daniel Bastos Pereira","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese-English Experiments Using Latent Semantic Indexing.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2002.html#MoreiraH02","year":"2002","authors":["Viviane Moreira Orengo","Christian R. Huyck"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Hobbs' Algorithm for Pronoun Resolution in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/micai\/micai2007.html#SantosC07","year":"2007","authors":["Denis Neves de Arruda Santos","Ariadne Maria Brito Rizzoni Carvalho"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"BlogSet-BR: A Brazilian Portuguese Blog Corpus.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#SantosWV18","year":"2018","authors":["Henrique D. P. dos Santos","Vinicius Woloszyn","Renata Vieira"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Automatic semantic relation extraction from Portuguese texts.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#TabaC14","year":"2014","authors":["Leonardo Sameshima Taba","Helena de Medeiros Caseli"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Orthographic Educational Game for Portuguese Language Countries.","date":"2018-05-09 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/csedu\/csedu2018-2.html#ChavesPVBBSQOO18","year":"2018","authors":["Paula Chaves","Luan Paschoal","Tauan Velasco","Tiago Bento","Julliany S. Brand\u00e3o","Carlos Schocair","Jo\u00e3o Quadros","Talita Oliveira","Eduardo S. Ogasawara"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Simulating a Portuguese hospital master surgery schedule.","date":"2020-10-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/segah\/segah2011.html#Almada-LoboBBMSG11","year":"2011","authors":["Bernardo Almada-Lobo","Jos\u00e9 Luis Cabral de Moura Borges","Ant\u00f3nio Carvalho Brito","Andrea Morteo","Fabricio Sperandio","Carlos Gomes"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"A Baseline System for Continuous Speech Recognition of Brazilian Portuguese Using the West Point Brazilian Portuguese Speech Corpus.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#SantosBA10","year":"2010","authors":["Fabiano Weimar dos Santos","Dante Augusto Couto Barone","Andr\u00e9 Gustavo Adami"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Descri\u00e7\u00e3o e modelagem de constru\u00e7\u00f5es interrogativas QU- em Portugu\u00eas Brasileiro para o desenvolvimento de um chatbot (Description and modeling of interrogative constructs QU- in Brazilian Portuguese for the development of a chatbot)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#MarcaoTM17","year":"2017","authors":["Nat\u00e1lia Duarte Mar\u00e7\u00e3o","Tiago Torrent","Ely Edison Matos"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"REPENTINO - A Wide-Scope Gazetteer for Entity Recognition in Portuguese","date":"2006-11-27 16:54:50","url":"http:\/\/www.linguateca.pt\/documentos\/SarmentoPROPOR2006.pdf","year":"2006","authors":["Lu\u00eds Sarmento","Ana Sofia Pinto","Lu\u00eds Cabral"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comunica\u00e7\u00e3o em Libras: um estudo com base na rede de espa\u00e7os comunicativos b\u00e1sicos","date":"2019-11-19 02:20:51","url":"https:\/\/www.e-publicacoes.uerj.br\/index.php\/pensaresemrevista\/article\/view\/33827","year":"2018","authors":["Valeria Fernandes Nunes","Sandra Pereira Bernardo"],"publisher":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ)"},{"type":"Publication","title":"Metodologia de Pesquisa para Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","date":"2019-11-14 19:15:33","url":"https:\/\/www.sciencedirect.com\/book\/9788535277821","year":"2014","authors":["Raul Sidnei Wazlawick"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"Gesture Space and Gesture Choreography in European Portuguese and African Portuguese Interactions: A Pilot Study of Two Cases.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/gw\/gw2009.html#Rodrigues09","year":"2009","authors":["Isabel Galhano Rodrigues"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Copyright Literacy Competencies from Portuguese LIS Professionals.","date":"2017-01-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecil\/ecil2016.html#Terra16","year":"2016","authors":["Ana L\u00facia Terra"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Anthropometric Data Analytics: A Portuguese Case Study.","date":"2017-06-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/pacbb\/pacbb2017.html#BarataCC17","year":"2017","authors":["Ant\u00f3nio Barata","Luc\u00edlia Carvalho","Francisco M. Couto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic Hyponymy Identification from Brazilian Portuguese Texts.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#TabaC12","year":"2012","authors":["Leonardo Sameshima Taba","Helena de Medeiros Caseli"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Lexical Database of Portuguese Multiword Expressions.","date":"2018-11-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#AntunesNCMPS06","year":"2006","authors":["Sandra Antunes","Maria Fernanda Bacelar do Nascimento","Jo\u00e3o Miguel Casteleiro","Am\u00e1lia Mendes","Lu\u00edsa Pereira","Tiago S\u00e1"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"DeG\u00f3is - The Portuguese National Academic CV Platform.","date":"2019-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eurocris\/cris2016.html#PintoLVA16","year":"2016","authors":["Carlos Sousa Pinto","Pedro Leit\u00e3o Lopes","Luis Pedro Val\u00e9rio","Lu\u00eds Alfredo Amaral"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"Factored Translation between Brazilian Portuguese and English.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2010.html#CaseliN10","year":"2010","authors":["Helena de Medeiros Caseli","Israel Aono Nunes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"B2SG: a TOEFL-like Task for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#WilkensZFV16","year":"2016","authors":["Rodrigo Wilkens","Leonardo Zilio","Eduardo Ferreira","Aline Villavicencio"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"TimeBankPT: A TimeML Annotated Corpus of Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#CostaB12","year":"2012","authors":["Francisco Costa","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Evaluating CETEMPublico, a Free Resource for Portuguese.","date":"2020-05-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acl\/acl2001.html#SantosR01","year":"2001","authors":["Diana Santos","Paulo Rocha"],"publisher":"Morgan Kaufmann Publishers"},{"type":"Publication","title":"Pragmatic Information Extraction in Brazilian Portuguese Documents.","date":"2018-09-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#SenaC18","year":"2018","authors":["Cleiton Fernando Lima Sena","Daniela Barreiro Claro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Named Entity Recognition Using LSTM-CRF.","date":"2018-09-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#CastroSS18","year":"2018","authors":["Pedro Vitor Quinta de Castro","N\u00e1dia F\u00e9lix Felipe da Silva","Anderson da Silva Soares"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese at CLEF 2005: Reflections and Challenges.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2005w.html#SantosC05a","year":"2005","authors":["Diana Santos","Nuno Cardoso"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Causes of Delays in Portuguese Construction Projects.","date":"2015-09-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icores\/icores2015.html#ArantesF15","year":"2015","authors":["Am\u00edlcar Arantes","Lu\u00eds Miguel D. F. Ferreira"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Imperatives in European Portuguese: a perception approach.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2008.html#Fale08","year":"2008","authors":["Isabel Fal\u00e9"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Recognizing Textual Entailment and Paraphrases in Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2017.html#RochaC17a","year":"2017","authors":["Gil Rocha","Henrique Lopes Cardoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Evolution of HTTPS Usage by Portuguese Municipalities.","date":"2020-08-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2020-2.html#GomesZDMS20","year":"2020","authors":["H\u00e9lder Gomes","Andr\u00e9 Z\u00faquete","Gon\u00e7alo Paiva Dias","F\u00e1bio Marques","Catarina Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Bivariate Multilevel Analysis of Portuguese Students.","date":"2020-10-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iccsa\/iccsa2020-3.html#FariaS20","year":"2020","authors":["Susana Faria","Carla Salgado"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"NER and Open Information Extraction for Portuguese: Notebook for IberLEF 2019 Portuguese Named Entity Recognition and Relation Extraction Tasks.","date":"2019-08-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sepln\/iberlef2019.html#0001GM19","year":"2019","authors":["Pablo Gamallo","Marcos Garc\u00eda","Patricia Mart\u00edn-Rodilla"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"An\u00e1lise da express\u00e3o facial em reconhecimento de sinais de Libras","date":"2019-08-20 05:35:30","url":"https:\/\/www.ufrgs.br\/sbai17\/papers\/paper_152.pdf","year":"2017","authors":["Tamires Martins Rezende","Cristiano Leite de Castro","S\u00edlvia Grasiella Moreira Almeida","Frederico Gadelha Guimar\u00e3es"],"publisher":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS)"},{"type":"Publication","title":"O Reconhecimento de Entidades Nomeadas por meio de Conditional Random Fields para a L\u00edngua Portuguesa (Named Entity Recognition with Conditional Random Fields for the Portuguese Language) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#AmaralV13","year":"2013","authors":["Daniela O. F. do Amaral","Renata Vieira"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Analysis of stop consonant production in European portuguese.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2006.html#LousadaJ06","year":"2006","authors":["Marisa Lobo Lousada","Luis M. T. Jesus"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Comparative Analysis of Portuguese Named Entities Recognition Tools.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#AmaralFLV14","year":"2014","authors":["Daniela O. F. do Amaral","Evandro Brasil da Fonseca","Lucelene Lopes","Renata Vieira"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"COMUNICA - A Question Answering System for Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/coling\/coling2010d.html#WilkensVMWSL10","year":"2010","authors":["Rodrigo Wilkens","Aline Villavicencio","Daniel Muller","Leandro Krug Wives","Fabio Silva","Stanley Loh"],"publisher":"Demonstrations Volume"},{"type":"Publication","title":"P\u00e1gico: Evaluating Wikipedia-based information retrieval in Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#MotaSFCS12","year":"2012","authors":["Cristina Mota","Alberto Sim\u00f5es","Cl\u00e1udia Freitas","Lu\u00eds Fernando Costa","Diana Santos"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Towards Keyphrase Assignment for Texts in Portuguese Language.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#SilveiraFP16","year":"2016","authors":["Raquel Silveira","Vasco Furtado","Vl\u00e1dia Pinheiro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Extracting and Structuring Open Relations from Portuguese Text.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#ColloviniMV16","year":"2016","authors":["Sandra Collovini","Gabriel Machado","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"HAREM: An Advanced NER Evaluation Contest for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2006.html#SantosSCV06","year":"2006","authors":["Diana Santos","Nuno Seco","Nuno Cardoso","Rui Vilela"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Complex Predicates Annotation in a Corpus of Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acllaw\/law2010.html#HendrickxMPGD10","year":"2010","authors":["Iris Hendrickx","Am\u00e1lia Mendes","S\u00edlvia Pereira","Anabela Gon\u00e7alves","In\u00eas Duarte"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Multilingual Transformer Ensembles for Portuguese Natural Language Tasks.","date":"2020-04-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/assin2019.html#FonsecaA19","year":"2019","authors":["Evandro Fonseca","Jo\u00e3o Paulo Reis Alvarenga"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Sentiment Analysis on Twitter Data for Portuguese Language.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#SouzaV12","year":"2012","authors":["Marlo Souza","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Machine Learning Approach to Portuguese Clause Identification.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#FernandesSM10","year":"2010","authors":["Eraldo R. Fernandes","C\u00edcero Nogueira dos Santos","Ruy Luiz Milidi\u00fa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"LXGram: A Deep Linguistic Processing Grammar for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#CostaB10","year":"2010","authors":["Francisco Costa","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Analysis of Expressiveness of Portuguese Sign Language Speakers.","date":"2017-06-08 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ibpria\/ibpria2015.html#RodriguesPT15","year":"2015","authors":["Ines V. Rodrigues","Eduardo Marques Pereira","Lu\u00eds F. Teixeira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Question Answering for Portuguese: How Much Is Needed?","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2010.html#WilkensV10","year":"2010","authors":["Rodrigo Wilkens","Aline Villavicencio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"CC\/SBTVD e Reconhecimento de Fala para Portugu\u00eas Brasileiro: tentando preencher uma lacuna de Corpus de Fala (CC\/SBTVD and Speech Recognition for Brazilian Portuguese: Trying to Fill the Lack of a Speech Corpus) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#FeitosaBA11","year":"2011","authors":["Rafael Martins Feitosa","Dante Augusto Couto Barone","Andr\u00e9 Gustavo Adami"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Text-Image Alignment in Portuguese News Using LinkPICS.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#VeltroniC18","year":"2018","authors":["Wellington Cristiano Veltroni","Helena de Medeiros Caseli"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semantic Role Labeling for Brazilian Portuguese: A Benchmark.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2012.html#Alva-ManchegoR12","year":"2012","authors":["Fernando Emilio Alva-Manchego","Jo\u00e3o Lu\u00eds Garcia Rosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Strategy Map for the Portuguese Air Force.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/centeris\/centeris2011-1.html#PascoaOT11","year":"2011","authors":["Carlos P\u00e1scoa","Tiago Oliveira","Jos\u00e9 Tribolet"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Linguistic Evaluation in the Classification in Portuguese Texts.","date":"2017-05-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/isda\/isda2007.html#CamargoML07","year":"2007","authors":["Yuri Camargo","Laila Mello","Jorge L. S. Le\u00e3o"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Exploring Emojis for Emotion Recognition in Portuguese Text.","date":"2019-11-07 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2019-2.html#DuarteMO19","year":"2019","authors":["Lu\u00eds Duarte","Lu\u00eds Macedo","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Large-scale Language Resources for NLP Applications.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2004.html#RanchhodCMB04","year":"2004","authors":["Elisabete Ranchhod","Paula Carvalho","Cristina Mota","Anabela Barreiro"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Using Answer Retrieval Patterns to Answer Portuguese Questions.","date":"2019-11-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2008.html#Costa08","year":"2008","authors":["Lu\u00eds Fernando Costa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"ANELL: A Web System for Portuguese Corpora Annotation.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#MotaM03","year":"2003","authors":["Cristina Mota","Pedro Moura"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semi-supervised Learning for Portuguese Noun Phrase Extraction.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#MilidiuSDR06","year":"2006","authors":["Ruy Luiz Milidi\u00fa","C\u00edcero Nogueira dos Santos","Julio C. Duarte","Ra\u00fal P. Renter\u00eda"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic Extraction of Keywords for the Portuguese Language.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#DiasM06","year":"2006","authors":["Maria Abadia Lacerda Dias","Marcelo de Gomensoro Malheiros"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An Architecture for Semantic Role Labeling on Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#FonsecaR12","year":"2012","authors":["Erick Rocha Fonseca","Jo\u00e3o Lu\u00eds Garcia Rosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The CNG Corpus of European Portuguese Children's Speech.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tsd\/tsd2013.html#HamalainenRJSCPD13","year":"2013","authors":["Annika H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen","Silvia Rodrigues","Ana J\u00fadice","Sandra Morgado Silva","Ant\u00f3nio Calado","Fernando Miguel Pinto","Miguel Sales Dias"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Supporting e-Learning with Language Technology for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#AvelasBGM08","year":"2008","authors":["Mariana Avel\u00e3s","Ant\u00f3nio Branco","Rosa Del Gaudio","Pedro Martins"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Learning Named Entity Recognition in Portuguese from Spanish.","date":"2017-05-22 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2005.html#SolorioL05","year":"2005","authors":["Thamar Solorio","Aurelio L\u00f3pez-L\u00f3pez"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Age-Related Changes in European Portuguese Vowel Acoustics.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2019.html#AlbuquerqueOTSF19","year":"2019","authors":["Luciana Albuquerque","Catarina Oliveira","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Pedro S\u00e1-Couto","Daniela Figueiredo"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Esfinge - a Modular Question Answering System for Portuguese.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2006w.html#Costa06a","year":"2006","authors":["Lu\u00eds Costa"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Automatic Identification of Whole-Part Relations in Portuguese.","date":"2018-08-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2014.html#MarkovMB14","year":"2014","authors":["Ilia Markov","Nuno J. Mamede","Jorge Baptista"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Acoustical characterization of vocalic fillers in European Portuguese.","date":"2016-04-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/diss\/diss2013.html#ProencaCVCP13","year":"2013","authors":["Jorge Proen\u00e7a","Dirce Celorico","Arlindo Veiga","Sara Candeias","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Prosodic evidences to sentential negation in Brazilian portuguese.","date":"2014-06-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2010.html#Sousa10","year":"2010","authors":["L\u00edlian Teixeira de Sousa"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"On filled-pauses and prolongations in european portuguese.","date":"2011-03-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2007.html#MonizMV07","year":"2007","authors":["Helena Moniz","Ana Isabel Mata","C\u00e9u Viana"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Dieta de coruja murucututu (Pulsatrix perspicillata perspicillata Lathan, 1790) no Campus de UFRPE, Recife, PE","date":"2017-06-27 15:42:25","url":"","year":"2003","authors":["J.S. Cabral","S.L. de Vasconcelos","M.F. Rodrigues","R.M. Pontual","L.L. Mascarenhas"],"publisher":"Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza"},{"type":"Publication","title":"A question-answering system for Portuguese juridical documents.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icail\/icail2005.html#Rodrigues05","year":"2005","authors":["Paulo Quaresma","Irene Rodrigues"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Lessons on Information Literacy Research: A Portuguese Experience.","date":"2016-02-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecil\/ecil2014.html#SilvaMM14","year":"2014","authors":["Armando Malheiro da Silva","Viviana Fern\u00e1ndez Marcial","Fernanda Martins"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Revisiting the Readability Assessment of Texts in Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2010.html#ScartonGA10","year":"2010","authors":["Carolina Scarton","Caroline Gasperin","Sandra M. Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An Experiment in Spanish-Portuguese Statistical Machine Translation.","date":"2017-05-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2008.html#AzizPP08","year":"2008","authors":["Wilker Ferreira Aziz","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"On the Voiceless Aspirated Stops in Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#AlvesSPKS08","year":"2008","authors":["Mariane Antero Alves","Izabel Christine Seara","Fernando Santana Pacheco","Simone Klein","Rui Seara"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparison of Phonetic Segmentation Tools for European Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#FigueiraO08","year":"2008","authors":["Lu\u00eds Figueira","Lu\u00eds C. Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Introducing the Reference Corpus of Contemporary Portuguese Online.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#GenereuxHM12","year":"2012","authors":["Michel G\u00e9n\u00e9reux","Iris Hendrickx","Am\u00e1lia Mendes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Automated Event Extraction Model for Linked Portuguese Documents.","date":"2020-02-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecir\/text2story2019.html#RaiyaniGQN19","year":"2019","authors":["Kashyap Raiyani","Teresa Gon\u00e7alves","Paulo Quaresma","V\u00edtor Beires Nogueira"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Analysing Part-of-Speech for Portuguese Text Classification.","date":"2020-02-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2006.html#GoncalvesSQV06","year":"2006","authors":["Teresa Gon\u00e7alves","Cassiana Fagundes da Silva","Paulo Quaresma","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An OpenEHR Adoption in a Portuguese Healthcare Facility.","date":"2020-05-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ant\/ant2020.html#HakOALAS20","year":"2020","authors":["Francini Hak","Daniela Oliveira","Nuno Abreu","Pedro Leuschner","Ant\u00f3nio Abelha","Manuel Santos"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"Syntactic Knowledge for Natural Language Inference in Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#FonsecaA18","year":"2018","authors":["Erick Rocha Fonseca","Sandra M. Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Recommendations for a New Portuguese Teacher Placement System.","date":"2018-11-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2016-2.html#SantosSRF16","year":"2016","authors":["Danilo Santos","Jorge Oliveira e S\u00e1","Lu\u00eds Paulo Reis","Br\u00edgida M\u00f3nica Faria"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Exploiting variety-dependent Phones in Portuguese Variety Identification.","date":"2014-03-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/odyssey\/odyssey2010.html#KollerAT10","year":"2010","authors":["Oscar Koller","Alberto Abad","Isabel Trancoso"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Towards an articulatory characterization of european portuguese \/l\/.","date":"2014-06-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2010.html#OliveiraTM10","year":"2010","authors":["Catarina Oliveira","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Paula Martins"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"HAREM: An Advanced NER Evaluation Contest for Portuguese","date":"2009-11-22 03:17:57","url":"","year":"2006","authors":["Diana Santos","Nuno Seco","Nuno Cardoso","Rui Vilela"],"publisher":"ELRA"},{"type":"Publication","title":"A Portuguese spoken and multi-modal dialog corpora.","date":"2011-03-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#BrancoAGB05","year":"2005","authors":["Gloria Branco","Lu\u00eds Almeida","Rui Gomes","Nuno Beires"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"A case study of portuguese and English bilinguality.","date":"2011-03-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2002.html#JesusS02","year":"2002","authors":["Luis M. T. Jesus","Christine H. Shadle"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"MapaHD: Exploring Spanish and Portuguese Speaking DH Communities.","date":"2020-07-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dihu\/dh2014.html#OrtegaG14","year":"2014","authors":["\u00c9lika Ortega","Silvia Guti\u00e9rrez"],"publisher":"Alliance of Digital Humanities Organizations (ADHO)"},{"type":"Publication","title":"NLPPort: A Pipeline for Portuguese NLP (Short Paper).","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2018.html#RodriguesOG18","year":"2018","authors":["Ricardo Rodrigues","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Paulo Gomes"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Challenges of Word Sense Alignment: Portuguese Language Resources.","date":"2020-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acl-ldl\/acl-ldl2020.html#SalgadoASMC20","year":"2020","authors":["Ana Salgado","Sina Ahmadi","Alberto Sim\u00f5es","John Philip McCrae","Rute Costa"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Semantically Inspired AMR Alignment for the Portuguese Language.","date":"2020-11-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/emnlp\/emnlp2020-1.html#AnchietaP20","year":"2020","authors":["Rafael T. Anchi\u00eata","Thiago A. S. Pardo"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Exploring Resources for Sentiment Analysis in Portuguese Language.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2015.html#FreitasV15","year":"2015","authors":["Larissa A. de Freitas","Renata Vieira"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Speech rate effects on european portuguese nasal vowels.","date":"2011-03-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2009.html#OliveiraMT09","year":"2009","authors":["Catarina Oliveira","Paula Martins","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Comparing and Combining Portuguese Lexical-Semantic Knowledge Bases.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2017.html#Oliveira17a","year":"2017","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Cross-domain Author Gender Classification in Brazilian Portuguese.","date":"2020-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2020.html#DiasP20","year":"2020","authors":["Rafael Dias","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Accessibility in Mobile Applications of Portuguese Public Administration.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hci\/hci2019-26.html#CarneiroBGAMM19","year":"2019","authors":["Marcos Carneiro","Frederico Branco","Ramiro Gon\u00e7alves","Manuel Au-Yong-Oliveira","Fernando Moreira","Jos\u00e9 Martins"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Compound Temporal Adverbs in Portuguese and in Spanish.","date":"2017-05-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/portal\/portal2002.html#BaptistaG02","year":"2002","authors":["Jorge Baptista","Dolors Catal\u00e0 Guitart"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semantic Role Labeling for Portuguese - A Preliminary Approach -.","date":"2020-02-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#SequeiraGQ12","year":"2012","authors":["Jo\u00e3o Sequeira","Teresa Gon\u00e7alves","Paulo Quaresma"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards the Identification of Fake News in Portuguese.","date":"2020-09-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2020.html#Rodrigues0B20","year":"2020","authors":["Jo\u00e3o Rodrigues","Ricardo Ribeiro","Fernando Batista"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Contributions to Clinical Named Entity Recognition in Portuguese.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bionlp\/bionlp2019.html#LopesTO19","year":"2019","authors":["F\u00e1bio Lopes","C\u00e9sar Teixeira","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Mobile Learning in Portuguese Universities: Are Professors Ready?","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2017-2.html#MoreiraPDF17","year":"2017","authors":["Fernando Moreira","Carla Santos Pereira","Nat\u00e9rcia Dur\u00e3o","Maria Jo\u00e3o Ferreira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Some Regularities of Frozen Expressions in Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#Vale03","year":"2003","authors":["Oto Ara\u00fajo Vale"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Out-of-the-Box Robust Parsing of Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#SilvaBCR10","year":"2010","authors":["Jo\u00e3o Ricardo Silva","Ant\u00f3nio Branco","S\u00e9rgio Castro","Ruben Reis"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Auxiliary Verbs and Verbal Chains in European Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#BaptistaMG10","year":"2010","authors":["Jorge Baptista","Nuno J. Mamede","Fernando Gomes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The COPLE2 corpus: a learner corpus for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#MendesAJG16","year":"2016","authors":["Am\u00e1lia Mendes","Sandra Antunes","Maarten Janssen","Anabela Gon\u00e7alves"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Error annotation in a Learner Corpus of Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#GayoM18","year":"2018","authors":["Iria del R\u00edo Gayo","Am\u00e1lia Mendes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"DiZer: An Automatic Discourse Analyzer for Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2004.html#PardoNR04","year":"2004","authors":["Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes","Lucia Helena Machado Rino"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Real Time Bidirectional Translator of Portuguese Sign Language.","date":"2015-08-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webist\/webist2015.html#EscudeiroERRLNB15","year":"2015","authors":["Paula Escudeiro","Nuno Filipe Escudeiro","Rosa Reis","Pedro Rodrigues","Jorge Lopes","Marcelo Norberto","Ana Bela Baltasar","Maciel Barbosa","Jos\u00e9 Bidarra"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Brazilian Portuguese Pronominal Verbs: How to Identify Them?","date":"2016-05-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lmac\/lmac2015.html#Lenharo15","year":"2015","authors":["Aline Camila Lenharo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"IT Governance Patterns in the Portuguese Financial Industry.","date":"2014-07-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hicss\/hicss2014.html#PereiraAS14","year":"2014","authors":["Ruben Filipe de Sousa Pereira","Rafael Almeida","Miguel Mira da Silva"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Prosodic Analysis of Speech and the Underlying Mental State.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mindcare\/mindcare2015.html#KliperPW15","year":"2015","authors":["Roi Kliper","Shirley Portuguese","Daphna Weinshall"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"SWOT Analysis of a Portuguese Electronic Health Record.","date":"2018-06-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/i3e\/i3e2013.html#PereiraSAM13","year":"2013","authors":["Rui Pereira","Maria Salazar","Ant\u00f3nio Abelha","Jos\u00e9 Machado"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Machine Learning Approach to Portuguese Pronoun Resolution.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2008.html#CuevasP08","year":"2008","authors":["Ramon R\u00e9 Moya Cuevas","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Mention Clustering to Improve Portuguese Semantic Coreference Resolution.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/nldb\/nldb2018.html#FonsecaVV18","year":"2018","authors":["Evandro Fonseca","Aline A. Vanin","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese POS Tagging Using BLSTM Without Handcrafted Features.","date":"2019-10-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ciarp\/ciarp2019.html#SousaL19","year":"2019","authors":["R\u00f4mulo C\u00e9sar Costa de Sousa","H\u00e9lio Lopes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Search the past with the portuguese web archive.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/www\/www2013c.html#GomesCMCF13","year":"2013","authors":["Daniel Gomes","David Cruz","Jo\u00e3o Miranda","Miguel Costa","Sim\u00e3o Fontes"],"publisher":"International World Wide Web Conferences Steering Committee \/ ACM"},{"type":"Publication","title":"The Case for a Portuguese Web Search Engine.","date":"2004-03-18","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iadis\/icwi2003.html#Silva03","year":"2003","authors":["M\u00e1rio J. Silva"],"publisher":"IADIS"},{"type":"Publication","title":"CORP-ORAL: Spontaneous Speech Corpus for European Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2008.html#SantosF08","year":"2008","authors":["Fab\u00edola Santos","Tiago Freitas"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Floresta Sint\u00e1(c)tica: A treebank for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2002.html#AfonsoBHS02","year":"2002","authors":["Susana Afonso","Eckhard Bick","Renato Haber","Diana Santos"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Clustering and Categorization of Brazilian Portuguese Legal Documents.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#FurquimL12","year":"2012","authors":["Luis Ot\u00e1vio de Colla Furquim","Vera L\u00facia Strube de Lima"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Business Model for the Portuguese Air Force.","date":"2017-06-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/centeris\/centeris2010-2.html#PascoaLT10","year":"2010","authors":["Carlos P\u00e1scoa","Pedro Leal","Jos\u00e9 M. Tribolet"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Extracting BI-RADS features from Portuguese clinical texts.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bibm\/bibm2012.html#NassifCMCSPBD12","year":"2012","authors":["Houssam Nassif","Filipe Cunha","In\u00eas C. Moreira","Ricardo Cruz-Correia","Eliana Sousa","David Page","Elizabeth S. Burnside","In\u00eas de Castro Dutra"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"The Mitkov Algorithm for Anaphora Resolution in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#ChavesR08","year":"2008","authors":["Amanda Rocha Chaves","Lucia Helena Machado Rino"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"PAPEL: A Dictionary-Based Lexical Ontology for Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#OliveiraSGS08","year":"2008","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Diana Santos","Paulo Gomes","Nuno Seco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Port4NooJ v3.0: Integrated Linguistic Resources for Portuguese NLP.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#MotaCB16","year":"2016","authors":["Cristina Mota","Paula Carvalho","Anabela Barreiro"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"RDF2PT: Generating Brazilian Portuguese Texts from RDF Data.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#MoussallemFZCXN18","year":"2018","authors":["Diego Moussallem","Thiago Castro Ferreira","Marcos Zampieri","Maria Cl\u00e1udia Cavalcanti","Geraldo Xex\u00e9o","Mariana L. Neves","Axel-Cyrille Ngonga Ngomo"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Corpora and Baselines for Humour Recognition in Portuguese.","date":"2020-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2020.html#OliveiraCA20","year":"2020","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Andr\u00e9 Clem\u00eancio","Ana Alves"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Towards European Portuguese Conversational Assistants for Smart Homes.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2019.html#KetsmurTA019","year":"2019","authors":["Maksym Ketsmur","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Nuno Almeida","Samuel Silva"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Development of a Brazilian Portuguese Hotel's Reviews Corpus.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#SouzaOM18","year":"2018","authors":["Joana Gabriela Ribeiro de Souza","Alcione de Paiva Oliveira","Alexandra Moreira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Information Reference Architecture for the Portuguese Health Sector.","date":"2016-05-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wecwis\/cbi2015-2.html#VasconcelosB15","year":"2015","authors":["Andre Ferreira Ferrao Couto E. Vasconcelos","Tiago Jose Goncalves Bras"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Unsupervised Approaches for Computing Word Similarity in Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2017.html#Oliveira17","year":"2017","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Reconhecimento de Gestos da LIBRAS com Classificadores Neurais a partir dos Momentos Invariantes de Hu","date":"2019-08-19 01:34:33","url":"https:\/\/www.academia.edu\/3128413","year":"2009","authors":["Alex Torquato Souza Carneiro","Paulo C\u00e9sar Cortez","Rodrigo Carvalho Souza Costa"],"publisher":"IxDA"},{"type":"Publication","title":"As bases de dados verbais ADESSE e ViPEr: uma an\u00e1lise constrastiva das constru\u00e7\u00f5es locativas em espanhol e em portugu\u00eas (The verbal databases ADESSE and ViPEr: a contrastive analysis of locative constructs in Spanish and Portuguese)In Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#RodriguesVA17","year":"2017","authors":["Roana Rodrigues","Oto Vale","Laura Alonso Alemany"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Desambigua\u00e7\u00e3o de Hom\u00f3grafos-Heter\u00f3fonos por Aprendizado de M\u00e1quina em Portugu\u00eas Brasileiro (A Machine Learning Approach for Homographic Heterophone Disambiguation in Brazilian Portuguese).","date":"2019-11-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2015.html#HamadaN15","year":"2015","authors":["Leonardo Hamada","Nelson Neto"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"VerbLexPor: um recurso l\u00e9xico com anota\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is sem\u00e2nticos para o portugu\u00eas (VerbLexPor: a lexical resource annotated with semantic roles for Portuguese).","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2015.html#ZilioFV15","year":"2015","authors":["Leonardo Zilio","Maria Jos\u00e9 Bocorny Finatto","Aline Villavicencio"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Automatic identification of language varieties: The case of Portuguese.","date":"2014-11-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/konvens\/konvens2012.html#ZampieriG12","year":"2012","authors":["Marcos Zampieri","Binyam Gebrekidan Gebre"],"publisher":"\u00d6GAI, Wien, \u00d6sterreich"},{"type":"Publication","title":"A Sequence Model Approach to Relation Extraction in Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#ColloviniMV16","year":"2016","authors":["Sandra Collovini","Gabriel Machado","Renata Vieira"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Translation errors from English to Portuguese: an annotated corpus.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#CostaLC14","year":"2014","authors":["\u00c2ngela Costa","Tiago Lu\u00eds","Lu\u00edsa Coheur"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"A Lexicon of Discourse Markers for Portuguese - LDM-PT.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#MendesGSD18","year":"2018","authors":["Am\u00e1lia Mendes","Iria del R\u00edo Gayo","Manfred Stede","Felix Dombek"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Tagsets and Datasets: Some Experiments Based on Portuguese Language.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#FreitasTCPR18","year":"2018","authors":["Cl\u00e1udia Freitas","Luiza F. Trugo","Fabricio Chalub","Guilherme Paulino-Passos","Alexandre Rademaker"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Temporal Tagging of Noisy Clinical Texts in Brazilian Portuguese.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#AzevedoRRMP18","year":"2018","authors":["Rafael Faria de Azevedo","Jo\u00e3o Pedro Santos Rodrigues","Mayara Regina da Silva Reis","Claudia Maria Cabral Moro","Emerson Cabrera Paraiso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"European Portuguese Articulatory Based Text-to-Speech: First Results.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#TeixeiraOB08","year":"2008","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Catarina Oliveira","Pl\u00ednio Almeida Barbosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Network Analysis for Fraud Detection in Portuguese Public Procurement.","date":"2020-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ideal\/ideal2020-2.html#CarneiroVVPC20","year":"2020","authors":["Davide Carneiro","Patr\u00edcia Veloso","Andr\u00e9 Ventura","Guilherme Palumbo","Jo\u00e3o Costa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Digit recognition using wavelet and SVM in Brazilian Portuguese.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icassp\/icassp2008.html#BresolinNA08","year":"2008","authors":["Adriano de Andrade Bresolin","Adri\u00e3o Duarte D\u00f3ria Neto","Pablo Javier Alsina"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Comparing Sentence-Level Features for Authorship Analysis in Portuguese.","date":"2016-08-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#Sousa-SilvaSGOM10","year":"2010","authors":["Rui Sousa-Silva","Lu\u00eds Sarmento","Tim D. Grant","Eug\u00e9nio C. Oliveira","Belinda Maia"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Validation of European Portuguese Version of the Kwazo Instrument.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/aaate\/aaate2017.html#BatalhaACR17","year":"2017","authors":["Diogo Batalha","Joaquim Alvarelh\u00e3o","Margarida Cerqueira","Nelson Pacheco da Rocha"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Grapheme-Phone Transcription Algorithm for a Brazilian Portuguese TTS.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#BarbosaPRGMR03","year":"2003","authors":["Filipe Barbosa","Guilherme Pinto","Fernando Gil Resende","Carlos Alexandre Gon\u00e7alves","Ruth Monserrat","Maria Carlota Rosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Semi-automatically Building Ontological Structures from Portuguese Written Texts.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#BasegioL06","year":"2006","authors":["T\u00falio Lima Bas\u00e9gio","Vera L\u00facia Strube de Lima"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Body-Part Nouns and Whole-Part Relations in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#MarkovMB14","year":"2014","authors":["Ilia Markov","Nuno J. Mamede","Jorge Baptista"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"PGR: Portuguese Attorney General's Office Decisions on the Web.","date":"2017-05-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/inap\/inap2001lncs.html#QuaresmaR01a","year":"2001","authors":["Paulo Quaresma","Irene Pimenta Rodrigues"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Design research applicability on Portuguese industry: Recipor S.A. company.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dppi\/dppi2011.html#CostaBMMMGF11","year":"2011","authors":["Jacinta Costa","Sara Bento Botelho","Rui Mendon\u00e7a","Jo\u00e3o Martins","Pedro Bandeira Maia","Ricardo Gon\u00e7alves","Teresa Franqueira"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"STEMBR: A Stemming Algorithm for the Brazilian Portuguese Language.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2005.html#AlvaresGF05","year":"2005","authors":["Reinaldo Viana Alvares","Ana Cristina Bicharra Garcia","Inha\u00fama Neves Ferraz"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"LemPORT: a High-Accuracy Cross-Platform Lemmatizer for Portuguese.","date":"2019-07-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2014.html#RodriguesOG14","year":"2014","authors":["Ricardo Rodrigues","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Paulo Gomes"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Listening comprehension games for portuguese: exploring the best features.","date":"2016-08-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slte\/slte2011.html#CorreiaPETBM11","year":"2011","authors":["Rui Correia","Thomas Pellegrini","Maxine Esk\u00e9nazi","Isabel Trancoso","Jorge Baptista","Nuno J. Mamede"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Creating a Portuguese Context Sensitive Lexicon for Sentiment Analysis.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#MachadoPR18","year":"2018","authors":["Mateus Tarcinalli Machado","Thiago A. S. Pardo","Evandro Eduardo Seron Ruiz"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Embeddings for Named Entity Recognition in Geoscience Portuguese Literature.","date":"2020-06-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2020.html#ConsoliSGCVM20","year":"2020","authors":["Bernardo Scapini Consoli","Joaquim Santos","Diogo Gomes","Fabio Cordeiro","Renata Vieira","Viviane Moreira"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Adapting an Entity Centric Model for Portuguese Coreference Resolution.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#FonsecaVV16","year":"2016","authors":["Evandro Brasil da Fonseca","Renata Vieira","Aline A. Vanin"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"VerbLexPor: a lexical resource with semantic roles for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#ZilioFV16","year":"2016","authors":["Leonardo Zilio","Maria Jos\u00e9 Bocorny Finatto","Aline Villavicencio"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Corpus-Based Acquisition of Support Verb Constructions for Portuguese.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#ZellerP12","year":"2012","authors":["Britta D. Zeller","Sebastian Pad\u00f3"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Weak Object Pronouns in Brazilian Portuguese: An LFG Analysis.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#Luis12","year":"2012","authors":["Ana R. Lu\u00eds"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Resolution of Demonstrative Anaphoric References in Portuguese Written Texts.","date":"2017-05-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/portal\/portal2002.html#SantAnnaL02","year":"2002","authors":["Victor Sant'Anna","Vera L\u00facia Strube de Lima"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Ontology-Driven Semantic Search for Brazilian Portuguese Clinical Notes.","date":"2020-11-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/medinfo\/medinfo2015.html#HasanZLBOF15","year":"2015","authors":["Sadid A. Hasan","Xianshu Zhu","Joey Liu","Claudia Maria Cabral Moro Barra","Lucas E. S. Oliveira","Oladimeji Farri"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Spoken Digit Recognition in Portuguese Using Line Spectral Frequencies.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2012.html#SilvaSBG12","year":"2012","authors":["Diego Furtado Silva","Vin\u00edcius M. A. de Souza","Gustavo E. A. P. A. Batista","Rafael Giusti"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic generation of exercises on passive transformation in Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cec\/cec2016.html#BaptistaLM16","year":"2016","authors":["Jorge Baptista","Sandra Lourenco","Nuno J. Mamede"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Foreword: SEDES 2012 - Fourth Portuguese Software Engineering Doctoral Symposium.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/quatic\/quatic2012.html#GoulaoA12","year":"2012","authors":["Miguel Goul\u00e3o","Fernando Brito e Abreu"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"An Analysis of Internet Services in Portuguese Public Libraries.","date":"2003-12-30","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iadis\/icwi2002.html#ProencaN02","year":"2002","authors":["Maria Carla Proen\u00e7a","Jos\u00e9 Miguel Baptista Nunes"],"publisher":"IADIS"},{"type":"Publication","title":"Predicting Portuguese Steam Review Helpfulness Using Artificial Neural Networks.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webmedia\/webmedia2016.html#BarbosaMS16","year":"2016","authors":["Jardeson L. N. Barbosa","Raimundo Santos Moura","Roney L. de S. Santos"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Onto.PT: Automatic Construction of a Lexical Ontology for Portuguese.","date":"2012-03-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stairs\/stairs2010.html#OliveiraG10","year":"2010","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Paulo Gomes"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Is stack overflow in portuguese attractive for brazilian users?","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icgse\/icgse2018.html#Botto-TobarTLBV18","year":"2018","authors":["Miguel Botto-Tobar","Weslley Torres","Angela Lozano","Mark G. J. van den Brand","Bogdan Vasilescu","Alexander Serebrenik"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Real-Time Open-Domain QA on the Portuguese Web.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2008.html#BrancoRSS08","year":"2008","authors":["Ant\u00f3nio Branco","Lino Rodrigues","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Sara Silveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Serious Game for Learning Portuguese Sign Language - \"iLearnPSL\".","date":"2020-02-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/rev\/rev2017.html#TorresCS17","year":"2017","authors":["Marcus Torres","V\u00edtor H. Carvalho","Filomena O. Soares"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Pervasive Business Intelligence Solution to Manage Portuguese Misericordia.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ict4ageingwell\/ict4ageingwell2017.html#CoelhoPS0A17","year":"2017","authors":["Danilo Coelho","Filipe Portela","Manuel Filipe Santos","Jos\u00e9 Machado","Ant\u00f3nio Abelha"],"publisher":"SCITEPRESS"},{"type":"Publication","title":"Variable-Length Markov Models and Ambiguous Words in Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/naacl\/naacl2010y.html#KeplerF10","year":"2010","authors":["F\u00e1bio Natanael Kepler","Marcelo Finger"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Text Generation for Brazilian Portuguese: the Surface Realization Task.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/naacl\/naacl2010y.html#NovaisTP10","year":"2010","authors":["Eder Novais","Thiago Dias Tadeu","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Prosody, syntax, and pragmatics: insubordination in spoken Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#BossagliaMR17","year":"2017","authors":["Giulia Bossaglia","Heliana Mello","Tommaso Raso"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"A Golden Resource for Named Entity Recognition in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#SantosC06","year":"2006","authors":["Diana Santos","Nuno Cardoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Bayesian Induction of Syntactic Language Models for Brazilian Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#BeckC12","year":"2012","authors":["Daniel Emilio Beck","Helena de Medeiros Caseli"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Multi-level NER for Portuguese in a CG Framework.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#Bick03","year":"2003","authors":["Eckhard Bick"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Experimental Phonetics Contributions to the Portuguese Articulatory Synthesizer Development.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#TeixeiraMC03","year":"2003","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Lurdes Castro Moutinho","Rosa L\u00eddia Coimbra"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Groundwork for the Development of the Brazilian Portuguese Wordnet.","date":"2017-05-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/portal\/portal2002.html#Dias-da-SilvaOM02","year":"2002","authors":["Bento Carlos Dias da Silva","Mirna F. de Oliveira","Helio R. de Moraes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Gestural Lenition of Rhotics Captures Variation in Brazilian Portuguese.","date":"2019-07-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2018.html#HowsonK18","year":"2018","authors":["Phil Howson","Alexei Kochetov"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Perception and Acoustics of Vowel Nasality in Brazilian Portuguese.","date":"2018-01-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2017.html#MarquesS17","year":"2017","authors":["Luciana Marques","Rebecca Scarborough"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Evaluation of Normalization Techniques in Text Classification for Portuguese.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iccsa\/iccsa2012-3.html#ConradoGR12","year":"2012","authors":["Merley da Silva Conrado","V\u00edctor Antonio Laguna Guti\u00e9rrez","Solange Oliveira Rezende"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Ontology based feature level opinion mining for portuguese reviews.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/www\/www2013c.html#FreitasV13","year":"2013","authors":["Larissa A. de Freitas","Renata Vieira"],"publisher":"International World Wide Web Conferences Steering Committee \/ ACM"},{"type":"Publication","title":"Coarticulatory Effects on European Portuguese : A First MRI Study","date":"2008-11-08 17:39:42","url":"","year":"2008","authors":["Paula Martins","In\ufffds Domingues","Augusto Silva","Ant\ufffdnio Teixeira"],"publisher":"L'Harmattan"},{"type":"Publication","title":"A model to support aspect-oriented programming (in Portuguese)","date":"2008-03-31 18:01:23","url":"","year":"2001","authors":["Eduardo Piveta"],"publisher":"Master Thesis. Federal University of Santa Catarina"},{"type":"Publication","title":"LX-Service: Web Services of Language Technology for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2008.html#BrancoCMNSS08","year":"2008","authors":["Ant\u00f3nio Branco","Francisco Costa","Pedro Martins","Filipe Nunes","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Sara Silveira"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Improving Lexical Databases with Collocational Information: Data from Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2000.html#Guerreiro00","year":"2000","authors":["Paula Guerreiro"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Efficient Measurement of the User Experience. A Portuguese Version.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dsai\/dsai2013.html#CotaTSG13","year":"2013","authors":["Manuel P\u00e9rez Cota","J\u00f6rg Thomaschewski","Martin Schrepp","Ramiro Gon\u00e7alves"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"Cross-Lingual Argumentative Relation Identification: from English to Portuguese.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/argmining\/argmining2018.html#RochaSCG18","year":"2018","authors":["Gil Rocha","Christian Stab","Henrique Lopes Cardoso","Iryna Gurevych"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Melodic contours of yes\/no questions in Brazilian Portuguese.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2006.html#Moraes06","year":"2006","authors":["Jo\u00e3o Ant\u00f4nio de Moraes"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"The construction of a catalog of Brazilian Portuguese verbs.","date":"2014-11-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/konvens\/konvens2012.html#CancadoGA12","year":"2012","authors":["M\u00e1rcia Can\u00e7ado","Luisa Godoy","Luana Amaral"],"publisher":"\u00d6GAI, Wien, \u00d6sterreich"},{"type":"Publication","title":"Annotation-mining for rhythm model comparison in Brazilian portuguese.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#GibbonF05","year":"2005","authors":["Dafydd Gibbon","Flaviane Romani Fernandes"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"PhonBank and Data Sharing: Recent Developments in European Portuguese.","date":"2020-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2020.html#RamalhoFR20","year":"2020","authors":["Ana Margarida Ramalho","Maria Jo\u00e3o Freitas","Yvan Rose"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Named Entity Recognition in Portuguese Neurology Text Using CRF.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2019-1.html#LopesTO19","year":"2019","authors":["F\u00e1bio Lopes","C\u00e9sar Teixeira","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Aligning Portuguese and Chinese Parallel Texts Using Confidence Bands.","date":"2019-08-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/pricai\/pricai2000.html#RibeiroLM00","year":"2000","authors":["Ant\u00f3nio Ribeiro","Jos\u00e9 Gabriel Pereira Lopes","Jo\u00e3o Mexia"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Construction of a Portuguese Opinion Lexicon from multiple resources.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#SouzaVBCA11","year":"2011","authors":["Marlo Souza","Renata Vieira","D\u00e9bora Busetti","Rove Luiza de Oliveira Chishman","Isa Mara da Rosa Alves"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"European Portuguese Validation of the System Usability Scale (SUS).","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dsai\/dsai2015.html#MartinsRQSR15a","year":"2015","authors":["Ana Isabel Martins","Ana Filipa Rosa","Alexandra Queir\u00f3s","Anabela G. Silva","Nelson Pacheco da Rocha"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"Adaptation of Discourse Parsing Models for the Portuguese Language.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2015.html#MazieroHP15","year":"2015","authors":["Erick Galani Maziero","Graeme Hirst","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"ExATO - High Quality Term Extraction for Portuguese and English.","date":"2019-11-22 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webi\/webi2016.html#LopesFV16","year":"2016","authors":["Lucelene Lopes","Paulo Fernandes","Renata Vieira"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Production of Demonstratives in Dutch, English and Portuguese Dialogues.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/enlg\/enlg2011.html#LuzS11","year":"2011","authors":["Saturnino Luz","Ielka van der Sluis"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Domain-Specific Hybrid Machine Translation from English to Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#RodriguesGNQRSS16","year":"2016","authors":["Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Rodrigues","Lu\u00eds Gomes","Steven Neale","Andreia Querido","Nuno Rendeiro","Sanja Stajner","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Baseline Acoustic Models for Brazilian Portuguese Using Kaldi Tools.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2018.html#BatistaDN18","year":"2018","authors":["Cassio T. Batista","Ana Larissa Dias","Nelson C. Sampaio Neto"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Management Model Proposal for Portuguese Public Administration Shared Services.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/services\/services2011.html#DominguesG11","year":"2011","authors":["Luisa Domingues","Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Cordeiro Gomes"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Assessing Factoid Question-Answer Generation for Portuguese (Short Paper).","date":"2020-09-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2020.html#Ferreira0O20","year":"2020","authors":["Jo\u00e3o Ferreira","Ricardo Rodrigues","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"A Large Portuguese Corpus On-Line: Cleaning and Preprocessing.","date":"2018-11-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#GenereuxHM12","year":"2012","authors":["Michel G\u00e9n\u00e9reux","Iris Hendrickx","Am\u00e1lia Mendes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Stress assignment in Brazilian Portuguese: a usage-based approach.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2008.html#Cantoni08","year":"2008","authors":["Maria Cantoni"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Inference Approach to Enhance a Portuguese Open Information Extraction.","date":"2017-06-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iceis\/iceis2017-1.html#SenaGC17","year":"2017","authors":["Cleiton Fernando Lima Sena","Rafael Glauber","Daniela Barreiro Claro"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Improving IT Strategic Plan for the Portuguese Public Administration.","date":"2014-12-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wecwis\/cbi2013.html#NunesRS13","year":"2013","authors":["Diogo Nunes","Isabel Rosa","Miguel Mira da Silva"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Performance Evaluation of Sentiment Analysis Methods for Brazilian Portuguese.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bis\/bisw2016.html#CirqueiraJLSP16","year":"2016","authors":["Douglas Cirqueira","Ant\u00f4nio Fernando Lavareda Jacob Jr.","F\u00e1bio Manoel Fran\u00e7a Lobato","\u00c1damo Lima de Santana","M\u00e1rcia Pinheiro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Predicting Temperament using Keirsey's Model for Portuguese Twitter Data.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icaart\/icaart2018-2.html#ClaroLC18","year":"2018","authors":["Cristina F\u00e1tima Claro","Ana Carolina E. S. Lima","Leandro Nunes de Castro"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Towards an intonation module for a portuguese TTS system.","date":"2011-03-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2002.html#FreitasB02","year":"2002","authors":["Diamantino Freitas","Daniela Braga"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"SousChef: Improved Meal Recommender System for Portuguese Older Adults.","date":"2020-02-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ict4ageingwell\/ict4ageingwell2017s.html#RibeiroRVVB17","year":"2017","authors":["David Ribeiro","Jorge Ribeiro","Maria Jo\u00e3o M. Vasconcelos","Elsa F. Vieira","Ana Correia de Barros"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Pervasive Business Intelligence in Misericordias - A Portuguese Case Study.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ict4ageingwell\/ict4ageingwell2017s.html#CoelhoGPS0A17","year":"2017","authors":["Danilo Coelho","Tiago Guimar\u00e3es","Filipe Portela","Manuel Filipe Santos","Jos\u00e9 Machado","Ant\u00f3nio Abelha"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The LECTRA Corpus - Classroom Lecture Transcriptions in European Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2008.html#TrancosoMMMV08","year":"2008","authors":["Isabel Trancoso","Rui Martins","Helena Moniz","Ana Isabel Mata","C\u00e9u Viana"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Production and Modeling of the European Portuguese Palatal Lateral.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#TeixeiraMOS12","year":"2012","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Paula Martins","Catarina Oliveira","Augusto Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Real-Time MRI for Portuguese - Database, Methods and Applications.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#TeixeiraMOFSS12","year":"2012","authors":["Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Paula Martins","Catarina Oliveira","Carlos Ferreira","Augusto Silva","Ryan Shosted"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Constraint Grammar Based Question Answering System for Portuguese.","date":"2017-05-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2003.html#Bick03","year":"2003","authors":["Eckhard Bick"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Lappin and Leass' Algorithm for Pronoun Resolution in Portuguese.","date":"2017-05-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2005.html#CoelhoC05","year":"2005","authors":["Thiago Thomes Coelho","Ariadne Maria Brito Rizzoni Carvalho"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Building a Sentiment Corpus of Tweets in Brazilian Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#BrumN18","year":"2018","authors":["Henrico Bertini Brum","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Towards AMR-BR: A SemBank for Brazilian Portuguese Language.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#AnchietaP18","year":"2018","authors":["Rafael T. Anchi\u00eata","Thiago A. S. Pardo"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Automatic Generation of Internet Memes from Portuguese News Headlines.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#OliveiraCP16","year":"2016","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Diogo Costa","Alexandre Miguel Pinto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Portuguese Dataset for Evaluation of Semantic Question Answering.","date":"2020-06-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#AraujoRQM20","year":"2020","authors":["Denis Andrei de Ara\u00fcjo","Sandro Jos\u00e9 Rigo","Paulo Quaresma","Jo\u00e3o Henrique Muniz"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Learning Word Embeddings from Portuguese Lexical-Semantic Knowledge Bases.","date":"2018-10-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#Oliveira18","year":"2018","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Development of a serious game for Portuguese Sign Language.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icumt\/icumt2015.html#SoaresECLBR15","year":"2015","authors":["Filomena O. Soares","Jo\u00e3o Sena Esteves","V\u00edtor H. Carvalho","Gil Lopes","Fabio Barbosa","Patricia Ribeiro"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Improving POS Tagging Across Portuguese Variants with Word Embeddings.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#FonsecaA16","year":"2016","authors":["Erick Rocha Fonseca","Sandra Maria Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Exploring Portuguese Word Embeddings for Discovering Lexical-Semantic Relations.","date":"2020-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#SousaAO20","year":"2020","authors":["Tiago Sousa","Ana Alves","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Onto.PT: recent developments of a large public domain Portuguese wordnet.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wordnet\/wordnet2014.html#OliveiraG14","year":"2014","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Paulo Gomes"],"publisher":"University of Tartu Press"},{"type":"Publication","title":"Characterizing and comparing Portuguese and English Wikipedia medicine-related articles.","date":"2020-05-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/www\/www2019c.html#DominguesL19","year":"2019","authors":["Gil Domingues","Carla Teixeira Lopes"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Statistical Machine Translation of Broadcast News from Spanish to Portuguese.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#MartinezNC08","year":"2008","authors":["Raquel S\u00e1nchez Mart\u00ednez","Jo\u00e3o Paulo Neto","Diamantino Caseiro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Construction Grammar Approach for Pronominal Clitics in European Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#MarquesB16","year":"2016","authors":["T\u00e2nia Marques","Katrien Beuls"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Serious Game for Building a Portuguese Lexical-Semantic Network.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acl-pwnlp\/acl-pwnlp2012.html#MangeotR12","year":"2012","authors":["Mathieu Mangeot","Carlos Ramisch"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"MediBot: An Ontology based Chatbot for Portuguese Speakers Drug's Users.","date":"2020-09-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iceis\/iceis2019-1.html#AvilaCRFVVPM19","year":"2019","authors":["Caio Viktor S. Avila","Anderson B. Calixto","Tulio Vidal Rolim","Wellington Franco","Amanda Drielly Pires Venceslau","V\u00e2nia Maria P. Vidal","Val\u00e9ria Magalh\u00e3es Pequeno","Francildo Felix De Moura"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Part-of-Speech Tagging with Large Margin Structure Learning.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2014.html#FernandesRM14","year":"2014","authors":["Eraldo Rezende Fernandes","Irving Muller Rodrigues","Ruy Luiz Milidi\u00fa"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Assessing the Efficiency of Suffix Stripping Approaches for Portuguese Stemming.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/spire\/spire2015.html#FerreiraSSZB15","year":"2015","authors":["Wadson Gomes Ferreira","Willian Ant\u00f4nio dos Santos","Breno Macena Pereira de Souza","Tiago Matta Machado Zaidan","Wladmir Cardoso Brand\u00e3o"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Cochin and the Maritime Trade of India, 1500--1663","date":"2010-04-30 23:14:41","url":"","year":"2001","authors":["Pius Malekandathil"],"publisher":"Manohar"},{"type":"Publication","title":"Automatic Generation of Listening Comprehension Learning Material in European Portuguese.","date":"2013-01-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2011.html#PellegriniCTBM11","year":"2011","authors":["Thomas Pellegrini","Rui Correia","Isabel Trancoso","Jorge Baptista","Nuno J. Mamede"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Selecting a Feature Set to Summarize Texts in Brazilian Portuguese","date":"2011-03-14 01:04:36","url":"","year":"2006","authors":["D. S. Leite","L. H. M. Rino"],"publisher":"Springer-Verlag"},{"type":"Publication","title":"Speaker age estimation for elderly speech recognition in European Portuguese.","date":"2015-02-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2014.html#PellegriniHTHD14","year":"2014","authors":["Thomas Pellegrini","Vahid Hedayati","Isabel Trancoso","Annika H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen","Miguel Sales Dias"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Off the Shelf Methods for Robust Portuguese Cadastral Map Analysis.","date":"2018-03-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ciarp\/ciarp2003.html#CandeiasTS03","year":"2003","authors":["Tiago Candeias","Filipe Tomaz","Hamid Reza Shahbazkia"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"ERP localization: exploratory study in translation: European and Brazilian Portuguese.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sigdoc\/sigdoc2008.html#LopesC08","year":"2008","authors":["Nuno G. Lopes","Carlos J. Costa"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Prosodic Prediction in Brazilian Portuguese: A Contribution to Speech Synthesis.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#Stein10","year":"2010","authors":["Cirineu Cecote Stein"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The Senso Question Answering Approach to Portuguese QA@CLEF-2007.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2007w.html#SaiasQ07a","year":"2007","authors":["Jos\u00e9 Saias","Paulo Quaresma"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"IberLEF 2019 Portuguese Named Entity Recognition and Relation Extraction Tasks.","date":"2019-08-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sepln\/iberlef2019.html#ColloviniNCTVQS19","year":"2019","authors":["Sandra Collovini","Joaquim Francisco Santos Neto","Bernardo Scapini Consoli","Juliano Terra","Renata Vieira","Paulo Quaresma","Marlo Souza","Daniela Barreiro Claro","Rafael Glauber"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Improving Question-Answering for Portuguese Using Triples Extracted from Corpora.","date":"2019-07-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#RodriguesG16","year":"2016","authors":["Ricardo Rodrigues","Paulo Gomes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A corpus of European Portuguese child and child-directed speech.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#SantosGCAA14","year":"2014","authors":["Ana L\u00facia Santos","Michel G\u00e9n\u00e9reux","Aida Cardoso","Celina Agostinho","Silvana Abalada"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Modeling Language Change in Historical Corpora: The Case of Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#ZampieriMD16","year":"2016","authors":["Marcos Zampieri","Shervin Malmasi","Mark Dras"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Enriching a Portuguese WordNet using Synonyms from a Monolingual Dictionary.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#SimoesGA16","year":"2016","authors":["Alberto Sim\u00f5es","Xavier G\u00f3mez Guinovart","Jos\u00e9 Jo\u00e3o Almeida"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Very Strict Selectional Restrictions: A Comparison Between Portuguese and French.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#LaporteLD06","year":"2006","authors":["\u00c9ric Laporte","Christian Lecl\u00e8re","Maria Carmelita Dias"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Using Recurrent Neural Networks for Semantic Role Labeling in Portuguese.","date":"2019-11-07 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2019-2.html#FalciSBP19","year":"2019","authors":["Daniel Henrique Mour\u00e3o Falci","Marco Ant\u00f4nio Calijorne Soares","Wladmir Cardoso Brand\u00e3o","Fernando Silva Parreiras"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"From TUNA Attribute Sets to Portuguese Text: a First Report.","date":"2019-09-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/inlg\/inlg2008.html#PereiraP08","year":"2008","authors":["Daniel Bastos Pereira","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Design and Implementation of a Semantic Search Engine for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2004.html#AmaralLMMP04","year":"2004","authors":["Carlos Amaral","Dominique Laurent","Andr\u00e9 F. T. Martins","Afonso Mendes","Cl\u00e1udia Pinto"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Evaluating Phonetic Spellers for User-Generated Content in Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#AlmeidaADFNA16","year":"2016","authors":["Gustavo Augusto de Mendon\u00e7a Almeida","Lucas Avan\u00e7o","Magali Sanches Duran","Erick Rocha Fonseca","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes","Sandra Maria Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"First Evaluation of Esfinge - A Question Answering System for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2004.html#Costa05","year":"2004","authors":["Lu\u00eds Fernando Costa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Rule-Based Algorithms for Automatic Pronunciation of Portuguese Verbal Inflections.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#MarquiafavelSVPCP14","year":"2014","authors":["Vanessa Marquiaf\u00e1vel","Christopher Shulby","Arlindo Veiga","Jorge Proen\u00e7a","Sara Candeias","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Proverb Variation: Experiments on Automatic Detection in Brazilian Portuguese Texts.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#RassiBV14","year":"2014","authors":["Amanda Pontes Rassi","Jorge Baptista","Oto Vale"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Part-of-Speech Tagging Using Entropy Guided Transformation Learning.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#SantosMR08","year":"2008","authors":["C\u00edcero Nogueira dos Santos","Ruy Luiz Milidi\u00fa","Ra\u00fal P. Renter\u00eda"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The aerodynamics of vowel nasality and nasalization in Brazilian Portuguese.","date":"2020-03-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icphs\/icphs2015.html#Desmeules-Trudel15","year":"2015","authors":["F\u00e9lix Desmeules-Trudel"],"publisher":"University of Glasgow"},{"type":"Publication","title":"Collective Elaboration of a Coreference Annotated Corpus for Portuguese Texts.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sepln\/ibereval2017.html#FonsecaSCVLQ17","year":"2017","authors":["Evandro Brasil da Fonseca","Vinicius Sesti","Sandra Collovini","Renata Vieira","Ana Luisa Leal","Paulo Quaresma"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Students' Reading Behavior: Digital vs. Print Preferences in Portuguese Context.","date":"2020-02-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecil\/ecil2015.html#Terra15","year":"2015","authors":["Ana L\u00facia Terra"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Statistical and Semantic Features to Measure Sentence Similarity in Portuguese.","date":"2018-01-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2017.html#CavalcantiMFRT17","year":"2017","authors":["Anderson Pinheiro Cavalcanti","Rafael Ferreira Leite de Mello","Maverick Andre Dionisio Ferreira","Vitor Belarmino Rolim","Joao Vitor Soares Tenorio"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Characterization of the Portuguese SSS into the Europe: A Contribution.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iccl2\/iccl2015.html#PereiraRTC15","year":"2015","authors":["Teresa Pereira","Jos\u00e9 Rocha","Jos\u00e9 Telhada","Maria Sameiro Carvalho"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Applying a Lexical Similarity Measure to Compare Portuguese Term\r\n\tCollections","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2004","authors":["Marcirio Silveira Chaves","Vera L\ufffdcia Strube de Lima"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards a virtual organization: The rapid prototyping Portuguese national network.","date":"2014-03-31 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ifip5-3\/ifip5-3-2000e.html#SousaPMGS00","year":"2000","authors":["Pedro A. C. Sousa","Jo\u00e3o Paulo Piment\u00e3o","Pedro M. N. Mal\u00f3","Ricardo Jardim-Gon\u00e7alves","Adolfo Steiger-Gar\u00e7\u00e3o"],"publisher":"Kluwer"},{"type":"Publication","title":"An Approach to Sentiment Analysis of Web Applications in Portuguese.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webmedia\/webmedia2015.html#MartinsPB15","year":"2015","authors":["Renato F. Martins","Adriano C. M. Pereira","Fabr\u00edcio Benevenuto"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Portable implementation of a text-to-speech system for portuguese.","date":"2015-10-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eusipco\/eusipco2008.html#TorresSNFB08","year":"2008","authors":["Rodrigo Coura Torres","Jos\u00e9 Manoel de Seixas","Sergio L. Netto","Diamantino Rui da Silva Freitas","Eduardo F. Brasil"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"The temporal structure of professional speaking styles in Brazilian Portuguese.","date":"2014-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2008.html#CastroM08","year":"2008","authors":["Luciana Castro","Jo\u00e3o Ant\u00f4nio de Moraes"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Aligning and recognizing spoken books in different varieties of Portuguese.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#TrancosoSVC05","year":"2005","authors":["Isabel Trancoso","Ant\u00f3nio Joaquim Serralheiro","C\u00e9u Viana","Diamantino Caseiro"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Automatic Extraction of Definitions in Portuguese: A Rule-Based Approach.","date":"2017-05-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2007w.html#GaudioB07","year":"2007","authors":["Rosa Del Gaudio","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Recognizing Intentions in Free Text Messages: Studies with Portuguese Language.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wetice\/wetice2017.html#ReisBB17","year":"2017","authors":["J\u00falio Cesar dos Reis","Rodrigo Bonacin","Maria Cec\u00edlia Calani Baranauskas"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"CHAVE: Topics and Questions on the Portuguese Participation in CLEF.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2004w.html#SantosR04","year":"2004","authors":["Diana Santos","Paulo Rocha"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"A Suite of Shallow Processing Tools for Portuguese: LX-Suite.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eacl\/eacl2006.html#BrancoS06","year":"2006","authors":["Ant\u00f3nio Branco","Jo\u00e3o Ricardo Silva"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"SuPor: An Environment for AS of Texts in Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tal\/estal2004.html#RinoM04","year":"2004","authors":["Lucia Helena Machado Rino","Marcelo M\u00f3dolo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Applying a Lexical Similarity Measure to Compare Portuguese Term Collections.","date":"2017-05-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2004.html#ChavesL04","year":"2004","authors":["Marcirio Silveira Chaves","Vera L\u00facia Strube de Lima"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Extending a Lexicon of Portuguese Nominalizations with Data from Corpora.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#FreitasPRMRS14","year":"2014","authors":["Cl\u00e1udia Freitas","Valeria de Paiva","Alexandre Rademaker","Gerard de Melo","Livy Real","Anne Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Meteo: A Telephone-Based Portuguese Conversation System in Weather Domain.","date":"2017-05-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/portal\/portal2002.html#CardosoFLN02","year":"2002","authors":["Pedro Cardoso","Luis Flores","Thibault Langlois","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"DIXI - A Generic Text-to-Speech System for European Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#PauloOMFCVM08","year":"2008","authors":["S\u00e9rgio Paulo","Lu\u00eds C. Oliveira","Carlos Mendes","Lu\u00eds Figueira","Renato Cassaca","C\u00e9u Viana","Helena Moniz"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Sentiment Analysis for Brazilian Portuguese over a Skewed Class Corpora.","date":"2017-11-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#BrumAK16","year":"2016","authors":["Henrico Brum","Filipe Ara\u00fajo","Fabio Kepler"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An e-Vortal for the Portuguese Baking Industry - Requirements Model.","date":"2009-09-07","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icete\/ice-b2008.html#VarajaoGO08","year":"2008","authors":["Jo\u00e3o Varaj\u00e3o","Jorge Gouveia","Paula Oliveira"],"publisher":"INSTICC Press"},{"type":"Publication","title":"Extraction of Relation Descriptors for Portuguese Using Conditional Random Fields.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2014.html#ColloviniPVV14","year":"2014","authors":["Sandra Collovini","Lucas Pugens","Aline A. Vanin","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"CINTIL DependencyBank PREMIUM - A Corpus of Grammatical Dependencies for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#CarvalhoQCPSB16","year":"2016","authors":["Rita de Carvalho","Andreia Querido","Marisa Campos","Rita Valadas Pereira","Jo\u00e3o Ricardo Silva","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"LexTec \u2015 a rich language resource for technical domains in Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#MarrafaAM14","year":"2014","authors":["Palmira Marrafa","Raquel Amaro","Sara Mendes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Extracting semantic relations from Portuguese corpora using lexical-syntactic patterns.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#Amaro14","year":"2014","authors":["Raquel Amaro"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"A Corpus Study of Verbal Multiword Expressions in Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#RamischRZVC18","year":"2018","authors":["Carlos Ramisch","Renata Ramisch","Leonardo Zilio","Aline Villavicencio","Silvio Cordeiro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Natural Language Inference for Portuguese Using BERT and Multilingual Information.","date":"2020-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#CabezudoIRCS20","year":"2020","authors":["Marco Antonio Sobrevilla Cabezudo","Marcio Lima In\u00e1cio","Ana Carolina Rodrigues","Edresson Casanova","Rog\u00e9rio Figueredo de Sousa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Predicting Multiple ICD-10 Codes from Brazilian-Portuguese Clinical Notes.","date":"2020-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2020.html#ReysSSPSS20","year":"2020","authors":["Arthur D. Reys","Danilo Silva","Daniel Severo","Saulo Pedro","Marcia M. de Souza e S\u00e1","Guilherme A. C. Salgado"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards the Digital Transformation: Are Portuguese Organizations in This Way?","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2019-1.html#PereiraMDF19","year":"2019","authors":["Carla Santos Pereira","Fernando Moreira","Nat\u00e9rcia Dur\u00e3o","Maria Jo\u00e3o Ferreira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Methylmalonic Acidurias - mut0\/mut- and cblC Defects in Portuguese Population.","date":"2011-04-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/biostec\/bioinformatics2010.html#NogueiraMV10","year":"2010","authors":["C\u00e9lia Nogueira","Marta Marques","Laura Vilarinho"],"publisher":"INSTICC Press"},{"type":"Publication","title":"Masculinities and Ageing: Deconstructing Online Representations Among Portuguese Speaking Users.","date":"2020-07-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hci\/hci2020-29.html#SantosAB20","year":"2020","authors":["Sofia Jos\u00e9 Santos","In\u00eas Amaral","Maria Jos\u00e9 Brites"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"LaNa2: A tool for processing natural texts in Portuguese language.","date":"2019-08-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbsi\/sbsi2019.html#GuimaraesBAM19","year":"2019","authors":["Adolfo P. Guimar\u00e3es","Thiago Dias Bispo","Arthur Azevedo","Hendrik T. Macedo"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"AN\u00c1LISE DA TRADUC\u00c3O PARA O ESPANHOL DA P\u00c1GINA WEB DO PORTAL DO MINIST\u00c9RIO BRASILEIRO DE TURISMO","date":"2015-12-02 09:02:53","url":"http:\/\/dialnet.unirioja.es\/servlet\/articulo?codigo=5141389{\\&}info=resumen{\\&}idioma=POR","year":"2011","authors":["Antonio Messias Nogueira da Silva"],"publisher":"Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC)"},{"type":"Publication","title":"VoxLaps: A Free Symbol-Based AAC Application for Brazilian Portuguese.","date":"2019-11-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hci\/hci2016-8.html#OliveiraJSNMO16","year":"2016","authors":["Karla de Oliveira","Jefferson Junior","Jefferson Silva","Nelson Neto","Marcelle Mota","Ana Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Acoustic Analysis of European Portuguese Oral Vowels Produced by Children.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2012.html#OliveiraCSTS12","year":"2012","authors":["Catarina Oliveira","Maria Manuel Cunha","Samuel S. Silva","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Pedro S\u00e1-Couto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The Implementation Process of a Statistical Parser for Brasilian Portuguese.","date":"2004-01-15","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iwpt\/iwpt2001.html#BonfanteN01","year":"2001","authors":["Andreia Gentil Bonfante","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"Tsinghua University Press"},{"type":"Publication","title":"Evaluation of a live broadcast news subtitling system for portuguese.","date":"2011-03-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2008.html#MeinedoVN08","year":"2008","authors":["Hugo Meinedo","M\u00e1rcio Viveiros","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Fostering inclusion in Portuguese schools: key lessons from ICT projects.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acmidc\/idc2009.html#SilvaFG09","year":"2009","authors":["Maria Jo\u00e3o Silva","Eduarda Ferreira","Cristina Azevedo Gomes"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Baseline Acoustic Models for Brazilian Portuguese Using CMU Sphinx Tools.","date":"2020-06-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#OliveiraBNK12","year":"2012","authors":["Rafael Oliveira","Pedro Batista","Nelson Neto","Aldebaro Klautau"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Using Lucene for Developing a Question-Answering Agent in Portuguese.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2019.html#OliveiraFRA19","year":"2019","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Ricardo Filipe","Ricardo Rodrigues","Ana Alves"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"SIMPLEX-PB: A Lexical Simplification Database and Benchmark for Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#HartmannPA18","year":"2018","authors":["Nathan Siegle Hartmann","Gustavo H. Paetzold","Sandra M. Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic Detection of Prosodic Boundaries in Brazilian Portuguese Spontaneous Speech.","date":"2018-10-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#TeixeiraBR18","year":"2018","authors":["B\u00e1rbara J. S. Teixeira","Pl\u00ednio A. Barbosa","Tommaso Raso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Inner Speech in Portuguese: Acquisition Methods, Database and First Results.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#FerreiraSDSMOCT18","year":"2018","authors":["Carlos Ferreira","Alexandre Sayal","Bruno Direito","Marco Sim\u00f5es","Paula Martins","Catarina Oliveira","Miguel Castelo-Branco","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Evolving RBF predictive models to forecast the Portuguese electricity consumption.","date":"2020-08-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iconas\/iconas2009.html#FerreiraRPK09","year":"2009","authors":["Pedro M. Ferreira","Ant\u00f3nio E. B. Ruano","Rui Pestana","L\u00e1szl\u00f3 T. K\u00f3czy"],"publisher":"International Federation of Automatic Control"},{"type":"Publication","title":"ZAC.PB: An Annotated Corpus for Zero Anaphora Resolution in Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ranlp\/ranlp2009.html#Pereira09","year":"2009","authors":["Simone Pereira"],"publisher":"RANLP 2009 Organising Committee \/ ACL"},{"type":"Publication","title":"Introducing a Corpus of Human-Authored Dialogue Summaries in Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ranlp\/ranlp2013.html#RomanPCA13","year":"2013","authors":["Norton Trevisan Roman","Paul Piwek","Ariadne Maria Brito Rizzoni Carvalho","Alexandre Rossi Alvares"],"publisher":"RANLP 2013 Organising Committee \/ ACL"},{"type":"Publication","title":"Some Experiments on Clustering Similar Sentences of Texts in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#SenoN08","year":"2008","authors":["Eloize Rossi Marques Seno","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An articulatory study of posterior nasal diphthongs in Brazilian Portuguese.","date":"2020-03-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icphs\/icphs2015.html#DemasiSD15","year":"2015","authors":["Rita Demasi","Christophe Savariaux","Didier Demolin"],"publisher":"University of Glasgow"},{"type":"Publication","title":"Two Corpus Based Experiments with the Portuguese and English Wordnets.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ldk\/ldk2017w.html#RademakerCF17","year":"2017","authors":["Alexandre Rademaker","Fabricio Chalub","Cl\u00e1udia Freitas"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Evaluating Methods of Different Paradigms for Subjectivity Classification in Portuguese.","date":"2020-02-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#BelisarioFP20","year":"2020","authors":["Luana Balador Belis\u00e1rio","Luiz Gabriel Ferreira","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Enhancing a Portuguese Text Classifier Using Part-of-Speech Tags.","date":"2020-02-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iis\/iis2005.html#GoncalvesQ05","year":"2005","authors":["Teresa Gon\u00e7alves","Paulo Quaresma"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Investors or Givers ? The Case of a Portuguese Crowdfunding Site.","date":"2020-03-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dcai\/dcai2015.html#MouraoC15","year":"2015","authors":["Paulo Mour\u00e3o","Catarina Costa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"First Evaluation of Esfinge - a Question Answering System for Portuguese.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2004w.html#Costa04","year":"2004","authors":["Lu\u00eds Costa"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Exploring Different Methods for Solving Analogies with Portuguese Word Embeddings.","date":"2020-09-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2020.html#SousaO020","year":"2020","authors":["Tiago Sousa","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Ana Alves"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"Towards Automatic Determination of Critical Gestures for European Portuguese Sounds.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#SilvaCTJF20","year":"2020","authors":["Samuel Silva","Concei\u00e7\u00e3o Cunha","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Arun A. Joseph","Jens Frahm"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"REPENTINO - A Wide-Scope Gazetteer for Entity Recognition in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#SarmentoPC06","year":"2006","authors":["Lu\u00eds Sarmento","Ana Sofia Pinto","Lu\u00eds Cabral"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Adaptation of Data and Models for Probabilistic Parsing of Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#WingB06","year":"2006","authors":["Benjamin Wing","Jason Baldridge"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Bootstrapping a Portuguese WordNet from Galician, Spanish and English Wordnets.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2014.html#SimoesG14","year":"2014","authors":["Alberto Sim\u00f5es","Xavier G\u00f3mez Guinovart"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"InferenceNet.Br: Expression of Inferentialist Semantic Content of the Portuguese Language.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2010.html#PinheiroPFF10","year":"2010","authors":["Vl\u00e1dia Pinheiro","Tarcisio H. C. Pequeno","Vasco Furtado","Wellington Franco"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Selecting a Feature Set to Summarize Texts in Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2006.html#LeiteR06","year":"2006","authors":["Daniel Saraiva Leite","Lucia Helena Machado Rino"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Finely Tuned, 2 Billion Token Based Word Embeddings for Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#0001B18","year":"2018","authors":["Jo\u00e3o Rodrigues","Ant\u00f3nio Branco"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"The brWaC Corpus: A New Open Resource for Brazilian Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#FilhoWIV18","year":"2018","authors":["Jorge A. Wagner Filho","Rodrigo Wilkens","Marco Idiart","Aline Villavicencio"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Providing Internet Access to Portuguese Corpora: the AC\/DC Project.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2000.html#SantosB00","year":"2000","authors":["Diana Santos","Eckhard Bick"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"A Portuguese-Spanish Corpus Annotated for Subject Realization and Referentiality.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#RelloG12","year":"2012","authors":["Luz Rello","Iria Gayo"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Gradually Improving the Computation of Semantic Textual Similarity in Portuguese.","date":"2019-07-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2017.html#OliveiraAR17","year":"2017","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Ana Oliveira Alves","Ricardo Rodrigues"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards a Mention-Pair Model for Coreference Resolution in Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2017.html#RochaC17","year":"2017","authors":["Gil Rocha","Henrique Lopes Cardoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Consumer Health Vocabulary: A Proposal for a Brazilian Portuguese Language.","date":"2015-09-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/medinfo\/medinfo2015.html#TenorioP15","year":"2015","authors":["Josceli Maria Ten\u00f3rio","Ivan Torres Pisa"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Towards a General Abstract Meaning Representation Corpus for Brazilian Portuguese.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acllaw\/law2019.html#CabezudoP19","year":"2019","authors":["Marco Antonio Sobrevilla Cabezudo","Thiago A. S. Pardo"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Coordination of -mente Ending Adverbs in Portuguese: An Integrated Solution.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#BaptistaVDM12","year":"2012","authors":["Jorge Baptista","Lucas Nunes Vieira","Cl\u00e1udio Diniz","Nuno J. Mamede"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic extraction of closed contours in the portuguese cadastral maps.","date":"2007-01-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/visapp\/visapp2006-1.html#CandeiasTS06","year":"2006","authors":["Tiago Candeias","Filipe Tomaz","Hamid Shahbazkia"],"publisher":"INSTICC - Institute for Systems and Technologies of Information, Control and Communication"},{"type":"Publication","title":"A parallel collection of clinical trials in Portuguese and English.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acl-bucc\/acl-bucc2017.html#Neves17","year":"2017","authors":["Mariana L. Neves"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Intellectual Capital and Value Creation: Evidencing in Portuguese Banking Industry.","date":"2007-12-17","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eckm\/eckm2005.html#CabritaV05","year":"2005","authors":["Maria do Ros\u00e1rio Cabrita","Jorge Landeiro Da Vaz"],"publisher":"Academic Conferences Limited, Reading, UK"},{"type":"Publication","title":"Information Needs about Public and Social Services of Portuguese Elderly .","date":"2017-06-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ict4ageingwell\/ict4ageingwell2017.html#SilvaCC17","year":"2017","authors":["Telmo Silva","Hilma Caravau","David Campelo"],"publisher":"SCITEPRESS"},{"type":"Publication","title":"Impact of age in the production of European Portuguese vowels.","date":"2015-02-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2014.html#AlbuquerqueOTSFD14","year":"2014","authors":["Luciana Albuquerque","Catarina Oliveira","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Pedro S\u00e1-Couto","Jo\u00e3o Freitas","Miguel Sales Dias"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"IC and KM in a Macroeconomic Perspective: The Portuguese Case.","date":"2006-01-10","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eckm\/eckm2005.html#Tome05","year":"2005","authors":["Eduardo Tom\u00e9"],"publisher":"Academic Conferences Limited, Reading, UK"},{"type":"Publication","title":"A Large Speech Database for Brazilian Portuguese Spoken Language Research.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#YnogutiBV03","year":"2003","authors":["Carlos Alberto Ynoguti","Pl\u00ednio Almeida Barbosa","F\u00e1bio Violaro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparing Semantic Relatedness between Word Pairs in Portuguese Using Wikipedia.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#GranadaSV14","year":"2014","authors":["Roger Granada","C\u00e1ssia Trojahn dos Santos","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"On the Utility of Portuguese Term-Based Lexical-Semantic Networks.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#Oliveira14a","year":"2014","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"General Purpose Word Sense Disambiguation Methods for Nouns in Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#NobregaP14","year":"2014","authors":["Fernando Ant\u00f4nio Asevedo N\u00f3brega","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Analysing the Role of Representation Choices in Portuguese Relation Extraction.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2015.html#ColloviniFV15","year":"2015","authors":["Sandra Collovini","Marcelo de Bairros P. Filho","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Analysis of Temporal Adverbial Phrases for Portuguese-Chinese Machine Translation.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#LiuL16","year":"2016","authors":["Siyou Liu","Ana Luisa Varani Leal"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparing Approaches to Subjectivity Classification: A Study on Portuguese Tweets.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#MoraesSRMM16","year":"2016","authors":["Silvia M. W. Moraes","Andr\u00e9 L. L. Santos","Matheus Redecker","Rackel M. Machado","Felipe Rech Meneguzzi"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Extractive Summarization of Broadcast News: Comparing Strategies for European Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tsd\/tsd2007.html#RibeiroM07","year":"2007","authors":["Ricardo Ribeiro","David Martins de Matos"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Comparison of Automatic Summarizers of Texts in Brazilian Portuguese.","date":"2017-05-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sbia\/sbia2004.html#RinoPSKP04","year":"2004","authors":["Lucia Helena Machado Rino","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Carlos Nascimento Silla Jr.","Celso A. A. Kaestner","Michael Pombo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Building a historical corpus for Classical Portuguese: some technological aspects.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2006.html#SousaT06","year":"2006","authors":["Maria Clara Paix\u00e3o de Sousa","Thorsten Trippel"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Computer-Assisted Reading and Spelling Intervention with Graphogame Fluent Portuguese.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2018-2.html#CarvalhaisRC18","year":"2018","authors":["L\u00e9nia Carvalhais","Ulla Richardson","S\u00e3o Lu\u00eds Castro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Spatial Modelling of Black Scabbardfish Fishery Off the Portuguese Coast.","date":"2020-10-07 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iccsa\/iccsa2020-1.html#AndreFCSN20","year":"2020","authors":["L\u00eddia Maria Andr\u00e9","Ivone Figueiredo","M. Luc\u00edlia Carvalho","Paula Sim\u00f5es","Isabel Nat\u00e1rio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Recognition of Distant Voice Commands for Home Applications in Portuguese.","date":"2020-10-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2014.html#MatosAAT14","year":"2014","authors":["Miguel Matos","Alberto Abad","Ram\u00f3n Fernandez Astudillo","Isabel Trancoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Extra\u00e7\u00e3o de Alvos em Coment\u00e1rios de Not\u00edcias em Portugu\u00eas baseada na Teoria da Centraliza\u00e7\u00e3o (Target Extraction in News Reviews in Portuguese based on Centering Theory).","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2015.html#OliveiraF15","year":"2015","authors":["Frank Willian Cardoso de Oliveira","Val\u00e9ria Delisandra Feltrim"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Evidence for depression and schizophrenia in speech prosody.","date":"2014-06-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2010.html#KliperVWP10","year":"2010","authors":["Roi Kliper","Yonatan Vaizman","Daphna Weinshall","Shirley Portuguese"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Educaci\u00f3n Superior y Pueblos Ind\u00edgenas y Afrodescendientes en Am\u00e9rica Latina. Normas, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas","date":"2018-06-19 15:18:45","url":"","year":"2012","authors":["Daniel Mato"],"publisher":"IESALC\/UNESCO"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Word Embeddings: Evaluating on Word Analogies and Natural Language Tasks.","date":"2019-09-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2017.html#HartmannFSTSA17","year":"2017","authors":["Nathan Hartmann","Erick Rocha Fonseca","Christopher Shulby","Marcos Vin\u00edcius Treviso","J\u00e9ssica S. Rodrigues","Sandra M. Alu\u00edsio"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Study of the Means of Online Payment in the Portuguese Population.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icgs3\/icgs3-2019.html#CastroSSM19","year":"2019","authors":["Nuno Castro","Henrique M. Dinis Santos","V\u00edtor J. S\u00e1","Maria Jos\u00e9 Magalh\u00e3es"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Challenges of an Annotation Task for Open Information Extraction in Portuguese.","date":"2018-09-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2018.html#GlauberOSCS18","year":"2018","authors":["Rafael Glauber","Leandro Souza de Oliveira","Cleiton Fernando Lima Sena","Daniela Barreiro Claro","Marlo Souza"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Platform of Distributed Speech Recognition for the European Portuguese Language.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#MirandaN08","year":"2008","authors":["Jo\u00e3o Miranda","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A portability evaluation of Brazilian Portuguese voices produced with MARY TTS.","date":"2019-02-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iwssip\/iwssip2014.html#SouzaSM14","year":"2014","authors":["Danilo Souza","Levi Saturnino","Alexandre M. A. Maciel"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Grammatical Annotation of Historical Portuguese: Generating a Corpus-Based Diachronic Dictionary.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tsd\/tsd2016.html#BickZ16","year":"2016","authors":["Eckhard Bick","Marcos Zampieri"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Assisting European Portuguese Teaching: Linguistic Features Extraction and Automatic Readability Classifier.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/csedu\/csedu2015s.html#CurtoMB15a","year":"2015","authors":["Pedro Curto","Nuno J. Mamede","Jorge Baptista"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Foreword of the 5th Portuguese Software Engineering Doctoral Symposium (SEDES'2014).","date":"2017-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/quatic\/quatic2014.html#AbreuF14","year":"2014","authors":["Rui Abreu","Jo\u00e3o Pascoal Faria"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Comparing automatic rich transcription for Portuguese, Spanish and English Broadcast News.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/asru\/asru2009.html#BatistaTM09","year":"2009","authors":["Fernando Batista","Isabel Trancoso","Nuno J. Mamede"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Relief Mapping on facade of Sino Portuguese Architecture in Virtual Reality.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dictap\/dictap2014.html#Kalarat14","year":"2014","authors":["Kosin Kalarat"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Evaluation of a system for F0 contour prediction for european Portuguese.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#TeixeiraFF05","year":"2005","authors":["Jo\u00e3o Paulo Teixeira","Diamantino Freitas","Hiroya Fujisaki"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Cloud Computing: Return on Investment - The Portuguese Higher Education Case Study.","date":"2012-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/closer\/closer2012.html#SousaAL12","year":"2012","authors":["Jorge Sousa","Pedro Assis","Miguel Leit\u00e3o"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Web Accessibility - Portuguese Web Accesibility with WCAG-1.0 and WCAG-2.0.","date":"2018-04-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webist\/webist2010-2.html#GoncalvesMPM10","year":"2010","authors":["Ramiro Gon\u00e7alves","Jos\u00e9 Martins","Jorge Pereira","Henrique S\u00e3o Mamede"],"publisher":"INSTICC Press"},{"type":"Publication","title":"Towards Semi-supervised Brazilian Portuguese Semantic Role Labeling: Building a Benchmark.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#Alva-ManchegoR12","year":"2012","authors":["Fernando Emilio Alva-Manchego","Jo\u00e3o Lu\u00eds Garcia Rosa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Development of a Lexical Resource Annotated with Semantic Roles for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#Zilio14","year":"2014","authors":["Leonardo Zilio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Contextual Representations and Semi-Supervised Named Entity Recognition for Portuguese Language.","date":"2019-08-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sepln\/iberlef2019.html#CastroSS19","year":"2019","authors":["Pedro Vitor Quinta de Castro","N\u00e1dia F\u00e9lix Felipe da Silva","Anderson da Silva Soares"],"publisher":"CEUR-WS.org"},{"type":"Publication","title":"Project Management: Evaluation of the Problems in the Portuguese Construction Industry.","date":"2019-12-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2015-1.html#RochaTC15","year":"2015","authors":["Leonel Rocha","Anabela Tereso","Jo\u00e3o Pedro Couto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Lexicon-Based Sentiment Analysis for Reviews of Products in Brazilian Portuguese.","date":"2017-09-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2014.html#AvancoN14","year":"2014","authors":["Lucas Vinicius Avanco","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"A spatial decision support system for the Portuguese public transportation sector.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/gis\/iwgs2012.html#OliveiraPH12","year":"2012","authors":["Tiago H. Moreira de Oliveira","Marco Painho","Roberto Henriques"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Phonetically Transcribed Speech Corpus Designed for Context Based European Portuguese TTS.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ltconf\/ltconf2009.html#BarrosM09","year":"2009","authors":["Maria Barros","Bernd M\u00f6bius"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Proposal for a Visual Speech Animation System for European Portuguese.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2012.html#SerraRFOD12","year":"2012","authors":["Jos\u00e9 Serra","Manuel Ribeiro","Jo\u00e3o Freitas","Ver\u00f3nica Orvalho","Miguel Sales Dias"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Evaluation of an LPR-Based Toll Enforcement System on Portuguese Motorways.","date":"2018-10-17 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/itsc\/itsc2006.html#SilvaMJAOGB06","year":"2006","authors":["Jorge G. Silva","Gon\u00e7alo C. Marques","Pedro Mendes Jorge","Arnaldo J. Abrantes","Ant\u00f3nio Lu\u00eds Os\u00f3rio","Jorge Sales Gomes","Jos\u00e9 C. Braga"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Providing On-line Access to Portuguese Language Resources: Corpora and Lexicons.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2004.html#NascimentoMP04","year":"2004","authors":["Maria Fernanda Bacelar do Nascimento","Am\u00e1lia Mendes","Lu\u00edsa Pereira"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Exploring the Vector Space Model for Finding Verb Synonyms in Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ranlp\/ranlp2009.html#SarmentoCO09","year":"2009","authors":["Lu\u00eds Sarmento","Paula Carvalho","Eug\u00e9nio C. Oliveira"],"publisher":"RANLP 2009 Organising Committee \/ ACL"},{"type":"Publication","title":"Automatic Analysis of Semantic Coherence in Academic Abstracts Written in Portuguese.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ijcnlp\/ijcnlp2011.html#SouzaF11","year":"2011","authors":["Vin\u00edcius Mour\u00e3o Alves de Souza","Val\u00e9ria Delisandra Feltrim"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Entropy-Guided Feature Generation for Structured Learning of Portuguese Dependency Parsing.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#FernandesM12","year":"2012","authors":["Eraldo R. Fernandes","Ruy Luiz Milidi\u00fa"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparing NERP-CRF with Publicly Available Portuguese Named Entities Recognition Tools.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#AmaralFLV14","year":"2014","authors":["Daniela O. F. do Amaral","Evandro Brasil da Fonseca","Lucelene Lopes","Renata Vieira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Training State-of-the-Art Portuguese POS Taggers without Handcrafted Features.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#SantosZ14","year":"2014","authors":["C\u00edcero Nogueira dos Santos","Bianca Zadrozny"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Identification of Related Brazilian Portuguese Verb Groups Using Overlapping Community Detection.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#ValejoDVL14","year":"2014","authors":["Alan Valejo","Brett Drury","Jorge Carlos Valverde-Rebaza","Alneu de Andrade Lopes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Privacy Policies in Web Sites of Portuguese Municipalities: An Empirical Study.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2013.html#DiasGZ13","year":"2013","authors":["Gon\u00e7alo Paiva Dias","Helder Gomes","Andr\u00e9 Z\u00faquete"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"eHealth Applications in Portuguese Hospitals: A Continuous Benchmarking with European Hospitals.","date":"2020-10-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icits2\/icits2018.html#CarvalhoRA18","year":"2018","authors":["Jo\u00e3o Vidal de Carvalho","\u00c1lvaro Rocha","Ant\u00f3nio Abreu"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"On the Role of Oral Configurations in European Portuguese Nasal Vowels.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2019.html#CunhaSTOMJF19","year":"2019","authors":["Concei\u00e7\u00e3o Cunha","Samuel S. Silva","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Catarina Oliveira","Paula Martins","Arun A. Joseph","Jens Frahm"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"An Agent-Based MicMac Model for Forecasting of the Portuguese Population.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2015.html#FernandesCG15","year":"2015","authors":["Renato Fernandes","Pedro Campos","A. Rita Gaio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"First Prototype Implementation of Flowpass: The Portuguese Parliament Workflow Process Automation.","date":"2005-04-13","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iadis\/icwi2003.html#NascimentoMPA03","year":"2003","authors":["Rog\u00e9rio Patricio Chagas do Nascimento","Joaquim Arnaldo Martins","Joaquim M. S. Pinto","P. M. Almeida"],"publisher":"IADIS"},{"type":"Publication","title":"An initial proposal for cooperative evaluation on information retrieval\r\n\tin Portuguese","date":"2007-09-07 17:29:28","url":"","year":"2003","authors":["R. Aires","S. Alu\ufffdsio","P. Quaresma","D. Santos","M. Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Modeling postcolonial language varieties: challenges and lessons learned from mozambican Portuguese.","date":"2014-01-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2013.html#AshbyBSFF13","year":"2013","authors":["Simone Ashby","S\u00edlvia Barbosa","Catarina Silva","Paulino Fumo","Jos\u00e9 Pedro Ferreira"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Voice quality evaluation using cape-v and GRBAS in european Portuguese.","date":"2017-06-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/maveba\/maveba2009.html#JesusBCVC09","year":"2009","authors":["Luis M. T. Jesus","Anna Barney","Pedro S\u00e1-Couto","Helena Vilarinho","Ana Correia"],"publisher":"Firenze University Press \/ ISCA"},{"type":"Publication","title":"Reception and Application of Information Literacy Instruction in Portuguese Academic Libraries.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecil\/ecil2014.html#Sanches14","year":"2014","authors":["Tatiana Sanches"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Simulation Technology for Enhanced Learning: VAT Simulator for Portuguese Accounting Students.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/uksim\/uksim2011.html#SilvaTV11","year":"2011","authors":["Pedro S\u00e1 Silva","Ant\u00f3nio Trigo","Jo\u00e3o Varaj\u00e3o"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Structural Correspondence Learning for Cross-Domain Sentiment Analysis in Brazilian Portuguese.","date":"2020-02-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2019.html#BrittoLP19","year":"2019","authors":["Larissa F. S. Britto","Rinaldo Lima","Luciano D. S. Pac\u00edfico"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Service-Oriented Architecture Adoption In A Portuguese Company: A case Study.","date":"2020-02-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mcis\/mcis2009.html#AugustoRG09","year":"2009","authors":["Florence Augusto","Jorge Ribeiro","Rui Gomes"],"publisher":"Athens University of Economics and Business \/ AISeL"},{"type":"Publication","title":"A Lightweight Regression Method to Infer Psycholinguistic Properties for Brazilian Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/tsd\/tsd2017.html#SantosDHCPA17","year":"2017","authors":["Leandro Borges dos Santos","Magali Sanches Duran","Nathan Siegle Hartmann","Arnaldo Candido Jr.","Gustavo Henrique Paetzold","Sandra Maria Alu\u00edsio"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"An Evaluation of the Brazilian Portuguese LIWC Dictionary for Sentiment Analysis.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#FilhoPA13","year":"2013","authors":["Pedro Paulo Balage Filho","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Sandra M. Alu\u00edsio"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"A Methodology to Analyze Homographs for a Brazilian Portuguese TTS System.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#BarbosaFR03","year":"2003","authors":["Filipe Barbosa","Lilian Ferrari","Fernando Gil Resende"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Comparing Two Markov Methods for Part-of-Speech Tagging of Portuguese.","date":"2017-05-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2006.html#KeplerF06","year":"2006","authors":["F\u00e1bio Natanael Kepler","Marcelo Finger"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic Speech Recognition Based on Ultrasonic Doppler Sensing for European Portuguese.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberspeech\/iberspeech2012.html#FreitasTVD12","year":"2012","authors":["Jo\u00e3o Freitas","Ant\u00f3nio J. S. Teixeira","Francisco A. C. Vaz","Miguel Sales Dias"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Foreword to the 6th Portuguese Software Engineering Doctoral Symposium (SEDES 2016).","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/quatic\/quatic2016.html#RupinoF16","year":"2016","authors":["Paulo Rupino","Jos\u00e9 Maria Fernandes"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"CoGrOO: a Brazilian-Portuguese Grammar Checker based on the CETENFOLHA Corpus.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2006.html#KinoshitaSM06","year":"2006","authors":["Jorge Kinoshita","La\u00eds do Nascimento Salvador","Carlos Eduardo Dantas de Menezes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"The LetsRead Corpus of Portuguese Children Reading Aloud for Performance Evaluation.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2016.html#ProencaCCLP16","year":"2016","authors":["Jorge Proen\u00e7a","Dirce Celorico","Sara Candeias","Carla Lopes","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Automatic Creation of a Conceptual Base for Portuguese using Clustering Techniques.","date":"2017-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ecai\/ecai2010.html#OliveiraG10","year":"2010","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Paulo Gomes"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"New Approach to an openEHR Introduction in a Portuguese Healthcare Facility.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2018-3.html#OliveiraCMAL0A18","year":"2018","authors":["Daniela Oliveira","Ana Coimbra","Filipe Miranda","Nuno Abreu","Pedro Leuschner","Jos\u00e9 Machado","Ant\u00f3nio Abelha"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Rule Based Pronunciation Generator and Regional Accent Databank for Portuguese.","date":"2015-03-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2012.html#AshbyBBFJSV12","year":"2012","authors":["Simone Ashby","S\u00edlvia Barbosa","Silvia Brand\u00e3o","Jos\u00e9 Pedro Ferreira","Maarten Janssen","Catarina Silva","M\u00e1rio Eduardo Viaro"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"The prosody of the TV news speaking style in Brazilian Portuguese.","date":"2014-06-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/exling\/exling2010.html#CastroSMF10","year":"2010","authors":["Luciana Castro","Ben Serridge","Jo\u00e3o Ant\u00f4nio de Moraes","Myrian Freitas"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"The development of a portuguese version of a media watch system.","date":"2011-03-09 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2001.html#AmaralLMNST01","year":"2001","authors":["Rui Amaral","Thibault Langlois","Hugo Meinedo","Jo\u00e3o Paulo Neto","Nuno Souto","Isabel Trancoso"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"CONTO.PT: Groundwork for the Automatic Creation of a Fuzzy Portuguese Wordnet.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#Oliveira16","year":"2016","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Assessing the Impact of Contextual Embeddings for Portuguese Named Entity Recognition.","date":"2020-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2019.html#SantosCSTCV19","year":"2019","authors":["Joaquim Santos","Bernardo Scapini Consoli","C\u00edcero Nogueira dos Santos","Juliano Terra","Sandra Collovini","Renata Vieira"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Exploring Textual Features for Multi-label Classification of Portuguese Film Synopses.","date":"2019-11-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/epia\/epia2019-2.html#PortoleseDF19","year":"2019","authors":["Giuseppe Portolese","Marcos Aur\u00e9lio Domingues","Val\u00e9ria Delisandra Feltrim"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Free Tools and Resources for HMM-Based Brazilian Portuguese Speech Synthesis.","date":"2019-11-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iberamia\/iberamia2018.html#CostaN18","year":"2018","authors":["Ericson Costa","Nelson Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automated Analysis of Cognitive Presence in Online Discussions Written in Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ectel\/ectel2018.html#NetoRFKGLL18","year":"2018","authors":["Valter Neto","Vitor Rolim","Rafael Ferreira","Vitomir Kovanovic","Dragan Gasevic","Rafael Dueire Lins","Rodrigo Lins Rodrigues"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Homograph ambiguity resolution in front-end design for portuguese TTS systems.","date":"2011-03-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2007.html#BragaCR07","year":"2007","authors":["Daniela Braga","Lu\u00eds Pinto Coelho","Fernando Gil Vianna Resende Jr."],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"Overview of Computer-assisted Language Learning for European Portuguese at L2f.","date":"2012-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/csedu\/csedu2012-2.html#PellegriniLSCTBM12","year":"2012","authors":["Thomas Pellegrini","Wang Ling","Andr\u00e9 Silva","Rui Correia","Isabel Trancoso","Jorge Baptista","Nuno J. Mamede"],"publisher":"SciTePress"},{"type":"Publication","title":"Forecasting the Portuguese Electricity Consumption Using Least-Squares Support Vector Machines.","date":"2020-08-21 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iconas\/iconas2013.html#FerreiraCRP13","year":"2013","authors":["Pedro M. Ferreira","Isaura Denise Cuambe","Ant\u00f3nio E. B. Ruano","Rui Pestana"],"publisher":"International Federation of Automatic Control"},{"type":"Publication","title":"An Initial Proposal for Cooperative Evaluation on Information Retrieval in Portuguese.","date":"2019-09-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#AiresAQSS03","year":"2003","authors":["Rachel Virg\u00ednia Xavier Aires","Sandra M. Alu\u00edsio","Paulo Quaresma","Diana Santos","M\u00e1rio J. Silva"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"European Portuguese Accent in Acoustic Models for Non-native English Speakers.","date":"2018-06-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ciarp\/ciarp2007.html#SimoesTDBC07","year":"2007","authors":["Carla Sim\u00f5es","Carlos Teixeira","Miguel Sales Dias","Daniela Braga","Ant\u00f3nio Calado"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The Application of Keirsey's Temperament Model to Twitter Data in Portuguese.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icaart\/icaart2018s.html#ClaroLC18a","year":"2018","authors":["Cristina F\u00e1tima Claro","Ana Carolina E. S. Lima","Leandro Nunes de Castro"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Towards the development of learner autonomy of Portuguese mechanical engineering students.","date":"2020-09-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/educon\/educon2020.html#Duarte20","year":"2020","authors":["Marina Duarte"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"HMM\/MLP Hybrid Speech Recognizer for the Portuguese Telephone SpeechDat Corpus.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#HagenN03","year":"2003","authors":["Astrid Hagen","Jo\u00e3o Paulo Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"SIEM\u00caS - A Named-Entity Recognizer for Portuguese Relying on Similarity Rules.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#Sarmento06","year":"2006","authors":["Lu\u00eds Sarmento"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"What Kinds of Geographical Information Are There in the Portuguese Web?","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#ChavesS06","year":"2006","authors":["Marcirio Silveira Chaves","Diana Santos"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The Creation of Onto.PT: A Wordnet-Like Lexical Ontology for Portuguese.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2014.html#Oliveira14","year":"2014","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Finnish, Portuguese and Russian Retrieval with Hummingbird SearchServerTM at CLEF 2004.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2004.html#Tomlinson05","year":"2004","authors":["Stephen Tomlinson"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Biggest Barriers to Effectiveness in CIO Role in Large Portuguese Companies.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/wsks\/wsks2008.html#VarajaoTBB08","year":"2008","authors":["Jo\u00e3o Varaj\u00e3o","Ant\u00f3nio Trigo","Jos\u00e9 Bulas-Cruz","Jo\u00e3o Barroso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"The C-ORAL-BRASIL I: Reference Corpus for Spoken Brazilian Portuguese.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2012.html#RasoMM12","year":"2012","authors":["Tommaso Raso","Heliana Mello","Maryual\u00ea Malvessi Mittmann"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Virtual Sign - A Real Time Bidirectional Translator of Portuguese Sign Language.","date":"2018-11-30 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dsai\/dsai2015.html#EscudeiroERLNBB15","year":"2015","authors":["Paula Escudeiro","Nuno Filipe Escudeiro","Rosa Reis","Jorge Lopes","Marcelo Norberto","Ana Bela Baltasar","Maciel Barbosa","Jos\u00e9 Bidarra"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"A study on the production of collocations by European Portuguese learners.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mwe\/mwe2016.html#CostaCL16","year":"2016","authors":["\u00c2ngela Costa","Lu\u00edsa Coheur","Teresa Lino"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"A Multi-aspect Analysis of Automatic Essay Scoring for Brazilian Portuguese.","date":"2020-01-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eacl\/eacl2017-s.html#AmorimV17","year":"2017","authors":["Evelin Amorim","Adriano Veloso"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Fact-Checking for Portuguese: Knowledge Graph and Google Search-Based Methods.","date":"2020-03-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#SantosP20","year":"2020","authors":["Roney Lira de Sales Santos","Thiago Alexandre Salgueiro Pardo"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Using the Apertium Spanish-Brazilian Portuguese machine translation system for localization.","date":"2020-11-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/eamt\/eamt2010.html#MasselotRR10","year":"2010","authors":["Fran\u00e7ois Masselot","Petra Ribiczey","Gema Ram\u00edrez-S\u00e1nchez"],"publisher":"European Association for Machine Translation"},{"type":"Publication","title":"On the Use of Machine Learning and Syllable Information in European\r\n\tPortuguese Grapheme-Phone Conversion","date":"2008-11-08 17:39:42","url":"","year":"2006","authors":["Ant\ufffdnio Teixeira","Catarina Oliveira","Lurdes Moutinho"],"publisher":"Springer Verlag"},{"type":"Publication","title":"Applying Deep Neural Networks to Named Entity Recognition in Portuguese Texts.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/snams\/snams2018.html#FernandesCO18","year":"2018","authors":["Ivo Fernandes","Henrique Lopes Cardoso","Eug\u00e9nio Oliveira"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"An Automatic Phonetic Aligner for Brazilian Portuguese with a Praat Interface.","date":"2019-11-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#SouzaN16","year":"2016","authors":["Gleidson Souza","Nelson Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Automatic Extraction of Domain Specific Non-taxonomic Relations from Portuguese Corpora.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iat\/iatw2013.html#FerreiraLVF13","year":"2013","authors":["Vinicius H. Ferreira","Lucelene Lopes","Renata Vieira","Maria Jos\u00e9 Bocorny Finatto"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"On the Application of AHP to the Diagnostic of Portuguese SME.","date":"2017-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ewgdss\/ewgdss2012.html#NunesCG12","year":"2012","authors":["Bruno Gon\u00e7alo Nunes","Jo\u00e3o Paulo Costa","Pedro Godinho"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"CRF+LG: A Hybrid Approach for the Portuguese Named Entity Recognition.","date":"2018-04-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/isda\/isda2017.html#PirovaniO17","year":"2017","authors":["Juliana P. C. Pirovani","Elias de Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Light stemming approaches for the French, Portuguese, German and Hungarian languages.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/sac\/sac2006.html#Savoy06","year":"2006","authors":["Jacques Savoy"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"Finite-State Local Grammars for Disambiguating Conjunctions in Portuguese Proper Names.","date":"2009-03-17","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/fsmnlp\/fsmnlp2008.html#EleuterioR08","year":"2008","authors":["Samuel Eleut\u00e9rio","Elisabete Ranchhod"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"A European Portuguese Children Speech Database for Computer Aided Speech Therapy.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#LopesVP12","year":"2012","authors":["Carla Lopes","Arlindo Veiga","Fernando Perdig\u00e3o"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Using Morphossyntactic Information in TTS Systems: Comparing Stratgies for European Portuguese.","date":"2018-11-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2003.html#RibeiroOT03","year":"2003","authors":["Ricardo Ribeiro","Lu\u00eds C. Oliveira","Isabel Trancoso"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Dicion\u00e1rio-Aberto: A Source of Resources for the Portuguese Language Processing.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#SimoesSA12","year":"2012","authors":["Alberto Sim\u00f5es","\u00c1lvaro Iriarte Sanrom\u00e1n","Jos\u00e9 Jo\u00e3o Almeida"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Characterizing Opinion Mining: A Systematic Mapping Study of the Portuguese Language.","date":"2017-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2016.html#SouzaVCOG16","year":"2016","authors":["Ellen Souza","Douglas Vit\u00f3rio","Dayvid Castro","Adriano L. I. Oliveira","Cristine Gusm\u00e3o"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Named Entity Recognition using Conditional Random Fields and Local Grammars.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2018.html#PirovaniO18","year":"2018","authors":["Juliana P. C. Pirovani","Elias de Oliveira"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Portuguese Language Models and Word Embeddings: Evaluating on Semantic Similarity Tasks.","date":"2020-04-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#RodriguesRCSS20","year":"2020","authors":["Ruan Chaves Rodrigues","J\u00e9ssica Rodrigues da Silva","Pedro Vitor Quinta de Castro","N\u00e1dia F\u00e9lix Felipe da Silva","Anderson da Silva Soares"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"AIA-BDE: A Corpus of FAQs in Portuguese and their Variations.","date":"2020-05-29 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2020.html#OliveiraFSFRCA20","year":"2020","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","Jo\u00e3o Ferreira","Jos\u00e9 Santos","Pedro Fialho","Ricardo Rodrigues","Lu\u00edsa Coheur","Ana Alves"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Leveraging on Semantic Textual Similarity for Developing a Portuguese Dialogue System.","date":"2020-06-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#SantosAO20","year":"2020","authors":["Jos\u00e9 Santos","Ana Alves","Hugo Gon\u00e7alo Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Realiza\u00e7\u00e3o Superficial baseada em Regras (Rule-based Surface Realisation) in Portuguese.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2013.html#JuniorNP13","year":"2013","authors":["Douglas Fernandes Pereira da Silva Junior","Eder Miranda de Novais","Ivandr\u00e9 Paraboni"],"publisher":"Brazilian Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Propbank-Br: a Brazilian Portuguese corpus annotated with semantic role labels.","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2011.html#DuranA11","year":"2011","authors":["Magali Sanches Duran","Sandra Maria Alu\u00edsio"],"publisher":"Brazilian Special Interest Group on Natural Language Processing"},{"type":"Publication","title":"Discriminating between Brazilian and European Portuguese National Varieties on Twitter Texts.","date":"2019-06-02 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2016.html#CastroSO16","year":"2016","authors":["Dayvid Castro","Ellen Souza","Adriano L. I. de Oliveira"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Prosodic phrasing in parentheticals and topics across varieties of European Portuguese.","date":"2020-03-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icphs\/icphs2015.html#BarrosF15","year":"2015","authors":["N\u00e1dia Barros","S\u00f3nia Frota"],"publisher":"University of Glasgow"},{"type":"Publication","title":"Playing with Poetry a Portuguese transmedia experience and a serious ARG.","date":"2016-01-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/gamesem\/icegic2010.html#Gouveia10","year":"2010","authors":["Patr\u00edcia Gouveia"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"The Future Employee: The Rise of AI in Portuguese Altice Labs.","date":"2019-09-25 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2019-3.html#LopesMDA19","year":"2019","authors":["Bernardo Lopes","Pedro Martins","Jos\u00e9 Domingues","Manuel Au-Yong-Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"RePort - Um Sistema de Extra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Aberta para L\u00edngua Portuguesa (Report - An Open Information Extraction System for Portuguese Language).","date":"2019-09-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/stil\/stil2015.html#PereiraP15","year":"2015","authors":["Victor Pereira","Vl\u00e1dia Pinheiro"],"publisher":"Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o"},{"type":"Publication","title":"Burden sharing and cohesion countries in European climate policy","date":"2009-08-21 11:27:57","url":"http:\/\/gso.gbv.de\/DB=2.1\/CMD?ACT=SRCHA&SRT=YOP&IKT=1016&TRM=ppn+312935854&sourceid=fbw_bibsonomy","year":"2000","authors":["Suraje Dessai","Axel Michaelowa"],"publisher":"Hamburgisches Welt-Wirtschafts-Archiv (HWWA)"},{"type":"Publication","title":"Exploiting Portuguese Lexical Knowledge Bases for Answering Open Domain Cloze Questions Automatically.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2014.html#OliveiraCG14","year":"2014","authors":["Hugo Gon\u00e7alo Oliveira","In\u00eas Coelho","Paulo Gomes"],"publisher":"European Language Resources Association (ELRA)"},{"type":"Publication","title":"Multifunctional Computational Lexicon of Contemporary Portuguese: An Available Resource for Multitype Applications.","date":"2019-08-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/lrec\/lrec2004.html#BarretoA04","year":"2004","authors":["Florbela Barreto","Raquel Amaro"],"publisher":"European Language Resources Association"},{"type":"Publication","title":"Screening of Email Box in Portuguese with SVM at Banco do Brasil.","date":"2020-06-16 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2020.html#AzevedoAABSNFNS20","year":"2020","authors":["Rafael Faria de Azevedo","Rafael Rodrigues Pereira de Araujo","Rodrigo Guimar\u00e3es Ara\u00fajo","R\u00e9gis Moreira Bittencourt","Rafael Ferreira Alves da Silva","Gabriel de Melo Vaz Nogueira","Thiago Marques Franca","Jair Otharan Nunes","Klailton Ralff da Silva","Emmanuelle Regiane Cunha de Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Geospatial conceptualisation: A Cross-Cultural Analysis on Portuguese and American Geographical Categorisations.","date":"2017-05-18 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/journals\/jods\/jods3.html#Pires05","year":"2005","authors":["Paulo Pires"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Portuguese and Brazilian Inclusive University Libraries: Practices and challenges of the directors.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dsai\/dsai2016.html#DinizAF16","year":"2016","authors":["Isabel Cristina dos Santos Diniz","Ana Margarida Almeida","Cassia Cordeiro Furtado"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"MWE in Portuguese: Proposal for a Typology for Annotation in Running Text.","date":"2019-09-11 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mwe\/mwe2013.html#AntunesM13","year":"2013","authors":["Sandra Antunes","Am\u00e1lia Mendes"],"publisher":"The Association for Computer Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Lingual differences in Brazilian Portuguese oral and nasal vowels: An MRI study.","date":"2020-03-12 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icphs\/icphs2015.html#BarlazFDLSS15","year":"2015","authors":["Marissa S. Barlaz","Maojing Fu","Julianna Dubin","Zhi-Pei Liang","Ryan Shosted","Bradley P. Sutton"],"publisher":"University of Glasgow"},{"type":"Publication","title":"Different Lexicon-Based Approaches to Emotion Identification in Portuguese Tweets (Short Paper).","date":"2020-09-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/slate\/slate2020.html#FilipeB020","year":"2020","authors":["Soraia Filipe","Fernando Batista","Ricardo Ribeiro"],"publisher":"Schloss Dagstuhl - Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik"},{"type":"Publication","title":"A Brazilian Portuguese Real-Time Voice Recognition to deal with sensitive data.","date":"2020-11-04 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acssc\/acssc2019.html#PinnaNR19","year":"2019","authors":["Felipe Coelho de Abreu Pinna","Jo\u00e3o Carlos N\u00e9to","Wilson Vicente Ruggiero"],"publisher":"IEEE"},{"type":"Publication","title":"Quality evaluation of websites with information on oral cancer in Portuguese language.","date":"2017-06-01 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cbms\/cbms2013.html#MonteiroCL13","year":"2013","authors":["Gon\u00e7alo Monteiro","Andr\u00e9 Correia","Joao Leite-Moreira"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"European and American Audio-Visual Speech Recognition, Using SVM in Portuguese Language.","date":"2017-05-23 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/dcc\/dcc2008.html#BresolinFNA08","year":"2008","authors":["Adriano de Andrade Bresolin","Diamantino Rui da Silva Freitas","Adri\u00e3o Duarte D\u00f3ria Neto","Pablo Javier Alsina"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Organizational and National Issues of an ERP Implementation in a Portuguese Company.","date":"2003-06-17","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ifip8-2\/ifip8-2-2003.html#EstevesPC03","year":"2003","authors":["Jos\u00e9 Esteves","Joan Antoni Pastor","Jo\u00e3o Carvalho"],"publisher":"Kluwer"},{"type":"Publication","title":"The C-ORAL-BRASIL I: Reference Corpus for Informal Spoken Brazilian Portuguese.","date":"2017-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2012.html#RasoM12","year":"2012","authors":["Tommaso Raso","Heliana Mello"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Spatial Language in Brazilian Portuguese as Perceived by the General Upper Model.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/spatialCognition\/spatialCognition2014.html#Oliveira14","year":"2014","authors":["Rodrigo de Oliveira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Water Meters Inaccuracies Registrations: A First Approach of a Portuguese Case Study.","date":"2020-10-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/iccsa\/iccsa2020-3.html#TeodoroAFC20","year":"2020","authors":["M. Filomena Teodoro","Marina A. P. Andrade","S\u00e9rgio Fernandes","Nelson Carri\u00e7o"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Big Data Analysis in Supply Chain Management in Portuguese SMEs \"Leader Excellence\".","date":"2019-12-27 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/worldcist\/worldcist2019-2.html#AzevedoR19","year":"2019","authors":["F\u00e1bio Azevedo","Jos\u00e9 Lu\u00eds Reis"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Coupling Natural Language Processing and Animation Synthesis in Portuguese Sign Language Translation.","date":"2019-08-20 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/acl-vl\/acl-vl2015.html#AlmeidaCC15","year":"2015","authors":["In\u00eas Almeida","Lu\u00edsa Coheur","Sara Candeias"],"publisher":"Association for Computational Linguistics"},{"type":"Publication","title":"Capturing the Ups and Downs of Accidents' Figures - The Portuguese Case Study.","date":"2019-10-19 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/ihsed\/ihsed2018.html#LeaoCCA18","year":"2018","authors":["Celina P. Le\u00e3o","Susana Costa","N\u00e9lson Costa","Pedro M. Arezes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Comparison of Web Site Adoption in Small and Large Portuguese Firms.","date":"2018-07-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icete\/ice-b2008.html#OliveiraM08","year":"2008","authors":["Tiago Oliveira","Maria F. O. Martins"],"publisher":"INSTICC Press"},{"type":"Publication","title":"Systematic Processing of Long Sentences in Rule Based Portuguese-Chinese Machine Translation.","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/cicling\/cicling2010.html#OliveiraWH10","year":"2010","authors":["Francisco Oliveira","Fai Wong","Iok-Sai Hong"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"A Set of NP-Extraction Rules for Portuguese: Defining, Learning and Pruning.","date":"2017-05-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#OliveiraFQSLS06","year":"2006","authors":["Claudia Oliveira","Maria Claudia de Freitas","Violeta Quental","C\u00edcero Nogueira dos Santos","Renato Paes Leme","Lucas Souza"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Review and Evaluation of DiZer - An Automatic Discourse Analyzer for Brazilian Portuguese.","date":"2017-06-05 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2006.html#PardoN06","year":"2006","authors":["Thiago Alexandre Salgueiro Pardo","Maria das Gra\u00e7as Volpe Nunes"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Machine Learning for Suicidal Ideation Identification on Twitter for the Portuguese Language.","date":"2020-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/bracis\/bracis2020.html#CarvalhoGNN20","year":"2020","authors":["Vin\u00edcios Faustino de Carvalho","Bianca Giacon","Carlos Nascimento","Bruno Magalh\u00e3es Nogueira"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Some trends in Electronic Publication and Open Access in Portuguese History Journals.","date":"2016-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/elpub\/elpub2012.html#BorgesG12","year":"2012","authors":["Maria Manuel Borges","Maria Cristina Guardado"],"publisher":"IOS Press"},{"type":"Publication","title":"Pedagogical Architecture - Internet Artifacts for Bilingualism of the Deaf (Sign Language\/Portuguese).","date":"2018-11-14 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/hicss\/hicss2013.html#GuimaraesAGPF13","year":"2013","authors":["Cayley Guimaraes","Diego R. Antunes","Laura S\u00e1nchez Garc\u00eda","Let\u00edcia M. Peres","Sueli Fernandes"],"publisher":"IEEE Computer Society"},{"type":"Publication","title":"Acoustic models comparison using HTK and the Spoltech corpus to Brazilian Portuguese.","date":"2018-11-06 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/webmedia\/webmedia2009.html#PassosFBM09","year":"2009","authors":["Yuri T. Passos","Carlos A. F. Pimentel Filho","Uriel Marx C. Bispo","Leonardo Nogueira Matos"],"publisher":"ACM"},{"type":"Publication","title":"ERP Post-adoption: Use and Value - An Empirical Study on Portuguese SMEs.","date":"2018-07-03 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mcis\/mcis2012.html#RuivoON12","year":"2012","authors":["Pedro Miguel Fernandes Ruivo","Tiago Oliveira","Miguel de Castro Neto"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Study of the Perception on the Biometric Technology by the Portuguese Citizens.","date":"2015-06-24 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/icgs3\/icgs3-2011.html#BorgesSMS11","year":"2011","authors":["Daniela Borges","V\u00edtor J. S\u00e1","S\u00e9rgio Tenreiro de Magalh\u00e3es","Henrique M. Dinis Santos"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"HASCH: High Performance Automatic Spell Checker for Portuguese Texts from the Web.","date":"2017-06-15 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/journals\/procedia\/procedia9.html#AndradeTXORE12","year":"2012","authors":["Guilherme Andrade","Felipe Teixeira","Carolina Ribeiro Xavier","R. S. Oliveira","Leonardo C. da Rocha","Alexandre G. Evsukoff"],"publisher":"Elsevier"},{"type":"Publication","title":"A glimpse of the time-course of intonation processing in European Portuguese.","date":"2011-03-13 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/interspeech\/interspeech2005.html#FaleF05a","year":"2005","authors":["Isabel Fal\u00e9","Isabel Hub Faria"],"publisher":"ISCA"},{"type":"Publication","title":"A Model for the Portuguese Online Retailers Adoption of Web 2.0 Tools.","date":"2020-01-10 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/mcis\/mcis2012s.html#CoelhoI12","year":"2012","authors":["F\u00e1bio Coelho","Pedro T. Isa\u00edas"],"publisher":"AISeL"},{"type":"Publication","title":"Spoltech and OGI-22 Baseline Systems for Speech Recognition in Brazilian Portuguese.","date":"2019-11-26 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/propor\/propor2008.html#NetoSKA08","year":"2008","authors":["Nelson Neto","Patrick Silva","Aldebaro Klautau","Andr\u00e9 Gustavo Adami"],"publisher":"Springer"},{"type":"Publication","title":"Finnish, Portuguese and Russian Retrieval with Hummingbird SearchServer\u2122 at CLEF 2004.","date":"2019-05-28 00:00:00","url":"http:\/\/dblp.uni-trier.de\/db\/conf\/clef\/clef2004w.html#Tomlinson04","year":"2004","authors":["Stephen Tomlinson"],"publisher":"CEUR-WS.org"}]